[
  {
    "questionNum": 39001,
    "questionText": " എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളിലാണ് ഡെക്കാൺ പീഠഭൂമിയുടെ പ്രദേശങ്ങൾ വ്യാപിച്ചുകിടക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39002,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ദാതുക്കലവറയായി അറിയപ്പെടുന്ന പീഠഭൂമിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഛോട്ടാ നാഗ്പൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39003,
    "questionText": " ഛോട്ടാ നാഗ്പൂർ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ ദാതുക്കലവറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39004,
    "questionText": " 'ടേബിൾ ലാൻഡ്’ എന്നും അറിയപ്പെടുന്ന ഭൂരൂപമേത്?\r\n",
    "answerText": " പീഠഭൂമി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39005,
    "questionText": " പീഠഭൂമി എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ’ടേബിൾ ലാൻഡ്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39006,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ നദികൾക്കിടയിലായാണ് ഡെക്കാൺ പീഠഭൂമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " നർമ്മദ-കൃഷ്ണ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39007,
    "questionText": " നർമ്മദ-കൃഷ്ണ നദികൾക്കിടയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പീഠഭൂമി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഡെക്കാൺ പീഠഭൂമി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39008,
    "questionText": " ഡെക്കാൺ പീഠഭൂമി പ്രദേശത്തെ എറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട വിള ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " പരുത്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39009,
    "questionText": " ഛോട്ടാ നാഗ്പൂർ പീഠഭൂമിയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന പ്രധാന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ദാമോദർ "
  },
  {
    "questionNum": 39010,
    "questionText": " ഓടുന്ന കാളയെ കൊമ്പിൽ പിടിച്ച നിർത്തുന്ന മത്സരം : ",
    "answerText": " ജെല്ലിക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 39011,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഗ്രാമങ്ങളിൽ കൊയ്ത്തിനു ശേഷമുള്ള ഒരാഘോഷം ? ",
    "answerText": " കാളയോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 39012,
    "questionText": " കാളയോട്ടം കണ്ടു വരുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ ഗ്രാമങ്ങളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 39013,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കാളയോട്ടങ്ങളിൽ ഏറ്റവും പ്രസിദ്ധമായത് ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം ജില്ലയിലെ കാക്കൂരിൽ എല്ലാ വർഷവും നടക്കുന്ന കാളയോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 39014,
    "questionText": " എന്താണ് ഫാൽക്കണ്ടറി അഥവാ ഹോക്കിങ് മത്സരം ? ",
    "answerText": " പരുന്തുകളെ ഉപയോഗിച്ചുള്ള മത്സരപ്പറക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 39015,
    "questionText": " പരുന്തുകളെ ഉപയോഗിച്ചുള്ള മത്സരപ്പറക്കൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഫാൽക്കണ്ടറി അഥവാ ഹോക്കിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 39016,
    "questionText": " ആധുനിക പ്രാവ് പറത്തൽ മത്സരം ആരംഭിച്ചത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 39017,
    "questionText": " കോഴിപ്പോര് മത്സരം ഉടലെടുത്തത് ഏത് നാഗരികതയുടെ കാലത്താണ് ? ",
    "answerText": " സിന്ധു നാഗരികത "
  },
  {
    "questionNum": 39018,
    "questionText": " ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് ഏതു മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്? ",
    "answerText": " സിനിമ "
  },
  {
    "questionNum": 39019,
    "questionText": " ചലച്ചിത്ര രംഗത്തെ സമഗ്രസംഭാവനയ്ക്ക് കേരള സർക്കാർ നൽകുന്ന ഏറ്റവും വലിയ പുരസ്‌കാരം ? ",
    "answerText": " ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 39020,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ വനിതയാര്?\r\n",
    "answerText": " ജങ്കോ താബേ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39021,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ വനിതയായ ജങ്കോ താബേ ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജപ്പാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39022,
    "questionText": " ജങ്കോ താബേ ജപ്പാൻ കീഴടക്കിയതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1975, മെയ് 16ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39023,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ വനിതയാരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബചേന്ദ്രിപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 39024,
    "questionText": " ബചേന്ദ്രിപാൽ എന്നാണ് എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയത് ?\r\n",
    "answerText": " 1984 മെയ് 17 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 39025,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ കറൻസിനോട്ടുകളിലാണ് എവറസ്റ്റിന്റെ ചിത്രമുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " നേപ്പാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39026,
    "questionText": " നേപ്പാളിന്റെ കറൻസി നോട്ടിൽ ഏതു കൊടുമുടിയുടെ ചിത്രമാണുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " എവറസ്റ്റിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39027,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ രണ്ടാമത്തെ കൊടുമുടിയേത്? ",
    "answerText": " മൗണ്ട്.കെ-2 അഥവാ ഗോഡ്വിൻ ഓസ്റ്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 39028,
    "questionText": " മൗണ്ട്.കെ-2 വിന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗോഡ്വിൻ ഓസ്റ്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 39029,
    "questionText": " ഭാരത സർക്കാരിനെൻറ് ഔദ്യോഗിക രേഖകൾ പ്രകാരം ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടിയേത്?\r\n",
    "answerText": " കെ-2\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39030,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഉയരം കൂടിയ മൂന്നാമത്തെ കൊടുമുടിയേത്?\r\n",
    "answerText": " കാഞ്ചൻജംഗ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39031,
    "questionText": " മധ്യപ്രദേശിലെ പ്രധാന സുഖവാസകേന്ദ്രമായ പച്ചമാർഹി ഏത് മലനിരയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " സാത്പുര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39032,
    "questionText": " സാത്പുര മലനിര സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39033,
    "questionText": " സാത്പുര മലനിരയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സുഖവാസകേന്ദ്രത്തിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പച്ചമാർഹി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39034,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഒത്ത നടുക്കായുള്ള പർവതനിരയേത്?\r\n",
    "answerText": " സാത്പുര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39035,
    "questionText": " ആരവല്ലി പർവതനിരയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഗുരു ശിഖർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39036,
    "questionText": " ഗുരു ശിഖർ ഏതു പർവതനിരയിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആരവല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 39037,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ സുഖവാസ കേന്ദ്രമായ മൗണ്ട് ആബു ഏത് പർവതനിരയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആരവല്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39038,
    "questionText": " മൗണ്ട് ആബു ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാജസ്ഥാനിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 39039,
    "questionText": " ആരവല്ലി പർവതനിരയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സുഖവാസ കേന്ദ്രം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ആബു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39040,
    "questionText": " മഹേന്ദ്രഗിരി ഏതു മലനിരയിലെ കൊടുമുടിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പൂർവഘട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39041,
    "questionText": " ഗാരോ-ഖാസി കുന്നുകൾ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 39042,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും മഴ ലഭിക്കുന്ന പ്രദേശങ്ങളായ ചിറാപ്പുഞ്ചി, മൗസിൻറാം എന്നിവ ഏതു മലനിരയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഖാസി കുന്നുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 39043,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും മഴ ലഭിക്കുന്ന പ്രദേശങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " ചിറാപ്പുഞ്ചി, മൗസിൻറാം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39044,
    "questionText": " ചിറാപ്പുഞ്ചി ഏതു മലനിരയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഖാസി കുന്നുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 39045,
    "questionText": " മൗസിൻറാം ഏതു മലനിരയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഖാസി കുന്നുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 39046,
    "questionText": " ലൂഷായി കുന്നുകൾ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " മിസോറാം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39047,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയിലേക്കുള്ള പ്രവേശന കവാടം' എന്നു ചരിത്രപരമായി അറിയപ്പെടുന്ന മലമ്പാത ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഖൈബർ ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 39048,
    "questionText": " ഖൈബർ ചുരം അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " 'ഇന്ത്യയിലേക്കുള്ള പ്രവേശന കവാടം' എന്ന പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39049,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതാണ് ഖൈബർ ചുരം? ",
    "answerText": " പാകിസ്താൻ-അഫ്ഗാനിസ്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 39050,
    "questionText": " പാകിസ്താൻ-അഫ്ഗാനിസ്താൻ എന്നീ രാജ്യങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഖൈബർ ചുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39051,
    "questionText": " 'ഡെക്കാനിലേക്കുള്ള താക്കോൽ' റിയപ്പെടുന്ന മലമ്പാത ഏത്?\r\n",
    "answerText": " അസിർഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 39052,
    "questionText": " ’അസിർഗർ’ എന്ന മലമ്പാത ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ഡെക്കാനിലേക്കുള്ള താക്കോൽ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39053,
    "questionText": " അസിർഗർ ചുരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏതു മലനിര യിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " സാത്പുര "
  },
  {
    "questionNum": 39054,
    "questionText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ്, ടിബറ്റ് എന്നീ ഭൂപ്രദേശങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ഹിമാലയൻ മലമ്പാതയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഷിപ്കി ലാ "
  },
  {
    "questionNum": 39055,
    "questionText": " ഷിപ്കിലാ മലമ്പാത ഏതെല്ലാം പ്രദേശങ്ങളെ തമ്മിലാണ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ്, ടിബറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39056,
    "questionText": " ഷിപ്കി ലാ ചുരം വഴി ഇന്ത്യയിലേക്ക് ഒഴുകിയെത്തുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " സത്‌ലജ് "
  },
  {
    "questionNum": 39057,
    "questionText": " സത്‌ലജ് നദി ഏത് ചുരം വഴിയാണ് ഇന്ത്യയിലേക്ക് ഒഴുകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഷിപ്കി ലാ "
  },
  {
    "questionNum": 39058,
    "questionText": " സിക്കിം, ടിബറ്റ് എന്നീ പ്രദേശങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന മലമ്പാത ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " നാഥുലാ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39059,
    "questionText": " നാഥുലാ മലമ്പാത ഏതെല്ലാം പ്രദേശങ്ങളെ തമ്മിലാണ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സിക്കിം, ടിബറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39060,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും ചൈനയുമായുള്ള 2006-ലെ കരാറിനെത്തുടർന്ന് വ്യാപാരത്തിനായി തുറന്ന ചുരമേത്?\r\n",
    "answerText": " നാഥുലാ "
  },
  {
    "questionNum": 39061,
    "questionText": " ഇന്ത്യ, ചൈന, നേപ്പാൾ എന്നീ രാജ്യങ്ങളെ പരസ്പരം ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത്?\r\n",
    "answerText": " ലിപുലെഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 39062,
    "questionText": " ലിപുലെഖ് ഏതെല്ലാം രാജ്യങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമാണ്\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ, ചൈന, നേപ്പാൾ എന്നീ രാജ്യങ്ങളെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39063,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ലിപുലെഖ് ചുരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39064,
    "questionText": " ജമ്മു-കശ്മീർ സംസ്ഥാനത്തെ കശ്മീർ, ലഡാക്ക് പ്രദേശങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത്?\r\n",
    "answerText": " സോജി ലാ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39065,
    "questionText": " സോജി ലാ ജമ്മു-കശ്മീരിലെ ഏതെല്ലാം പ്രദേശങ്ങളെ തമ്മിലാണ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കശ്മീർ, ലഡാക്ക് പ്രദേശങ്ങളെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39066,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ്കൊടുമുടിയുടെ ഉയരമെത്ര?\r\n",
    "answerText": " 8,848 മീറ്റർ അഥവാ 29.029 അടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39067,
    "questionText": " 8,586 മീറ്റർ ഉയരമുള്ള കാഞ്ചൻജംഗ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സിക്കിം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39068,
    "questionText": " കാഞ്ചൻജംഗ പർവ്വതനിരയുടെ ഉയരമെത്ര?\r\n",
    "answerText": " 8,586 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39069,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ, വടക്കേ ഇന്ത്യ തെക്കേ ഇന്ത്യ എന്നിങ്ങനെ വേർതിരിക്കുന്ന മലനിരയേത് ?\r\n",
    "answerText": " വിന്ധ്യപർവതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39070,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള പർവത നിരയേത് ?\r\n",
    "answerText": " ആരവല്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39071,
    "questionText": " എവറസ്റ്റാണ് ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടി എന്നാദ്യം, 1852-ൽ പ്രഖ്യാപിച്ച ബംഗാളിൽ നിന്നുള്ള സർവേയർ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " രാധാനoഥ്സിക്ദർ. "
  },
  {
    "questionNum": 39072,
    "questionText": " എവറസ്റ്റാണ് ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടി എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1852
  },
  {
    "questionNum": 39073,
    "questionText": " പൂർവഘട്ടം എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?\r\n",
    "answerText": " നാല്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39074,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമള്ള പർവ്വതനിര ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 39075,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറുപ്പമായ പർവതനിരകളിലൊന്നായ ഹിമാലയം ഏതിനം പർവതനിരക്ക് ഉദാഹരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " മടക്കുപർവതം "
  },
  {
    "questionNum": 39076,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ പർവതനിരയുടെ ഏകദേശ നീളം എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 2,400 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39077,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ പർവതനിരയുടെ ആകൃതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രക്കലയുടെ ആകൃതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39078,
    "questionText": " ഇപ്പോഴത്തെ ഹിമാലയത്തിന്റെ സ്ഥാനത്തുണ്ടായിരുന്ന പ്രാചീന സമുദ്രം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " തെഥിസ് കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 39079,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ പർവതത്തിന് രൂപം നൽകുന്ന മൂന്നു സമാന്തരനിരകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി, ഹിമാചൽ, സിവാലിക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39080,
    "questionText": " ഹിമാദ്രി, ഹിമാചൽ, സിവാലി എന്ന മൂന്നു സമാന്തരനിരകൾ ഏത് പർവതത്തിനാണ് രൂപം നൽകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാലയൻ പർവതത്തിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39081,
    "questionText": " ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തുള്ള ഹിമാലയൻനിര ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി അഥവാ ഗ്രേറ്റ് ഹിമാലയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39082,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടികൾ നിറഞ്ഞ ഹിമാലയൻനിര ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 39083,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ്,കാഞ്ചൻജംഗ,നന്ദാദേവി, നംഗപർവതം എന്നീ കൊടുമുടികൾ ഏത് ഹിമാലയൻ നിരകളിലാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 39084,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് എന്ന കൊടുമുടി ഏത് ഹിമാലയൻ നിരകളിലാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39085,
    "questionText": " കാഞ്ചൻജംഗ എന്ന കൊടുമുടി ഏത് ഹിമാലയൻ നിരകളിലാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39086,
    "questionText": " നന്ദാദേവി എന്ന കൊടുമുടി ഏത് ഹിമാലയൻ നിരകളിലാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39087,
    "questionText": " നംഗപർവതം എന്ന കൊടുമുടി ഏത് ഹിമാലയൻ നിരകളിലാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39088,
    "questionText": " സുഖവാസ കേന്ദ്രങ്ങൾക്ക് പേരുകേട്ട ഹിമാലയൻ നിര ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാൽ അഥവാ ലെസർ ഹിമാലയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39089,
    "questionText": " ലെസർ ഹിമാലയത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39090,
    "questionText": " ഏത് ഹിമാലയൻ നിരകളിലാണ് നൈനിറ്റാൾ,ഡാർജിലിങ്,\r\nമസ്സൂറി കേന്ദ്രങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സിവാലിക്ക് അഥവാ ഔട്ടർ ഹിമാലയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39091,
    "questionText": " ഏത് ഹിമാലയൻ നിരകളിലാണ് നൈനിറ്റാൾ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഔട്ടർ ഹിമാലയത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39092,
    "questionText": " ഡാർജിലിങ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഔട്ടർ ഹിമാലയത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39093,
    "questionText": " ഏത് ഹിമാലയൻ നിരകളിലാണ് മസ്സൂറി കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഔട്ടർ ഹിമാലയത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39094,
    "questionText": " ഔട്ടർ ഹിമാലയത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " സിവാലിക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39095,
    "questionText": " ഉരുൾപൊട്ടലുകൾ എന്നിവ നിരന്തരമുണ്ടാകുന്ന ഹിമാലയൻ നിരയേത്?\r\n",
    "answerText": " സിവാലിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 39096,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ നിരയിലുള്ള ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടിയായ എവറസ്റ്റ് ഏത് ദേശീയോദ്യാനത്തിലാണ്സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സർമാതാ ദേശീയോദ്യാനം (നേപ്പാൾ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39097,
    "questionText": " നന്ദാദേവി കൊടുമുടി ഇന്ത്യയിലെ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39098,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ നിരയിലുള്ള കൈലാസം കൊടുമുടി ഏത് രാജ്യത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ടിബറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39099,
    "questionText": " 'ഭൂമിയിലെ മൂന്നാം ധ്രുവ്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഹിമാലയ പർവതത്തിലെ ഹിമാനിയേത്?\r\n",
    "answerText": " സിയാച്ചിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39100,
    "questionText": " 'ഭൂമിയിലെ മൂന്നാം ധ്രുവ്’ എന്നാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്\r\n",
    "answerText": " സിയാച്ചിൻ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39101,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്കേയറ്റം എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ഹിമയത്തിലെ പ്രദേശമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിര കോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 39102,
    "questionText": " ഇന്ദിര കോൾ എങ്ങനെയാണു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്കേയറ്റം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39103,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിലെ ലോകത്തിലെയും ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടിയായ എവറസ്റ് കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്‌ ഏത് രാജ്യത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 39104,
    "questionText": " സാഗർ മാതാ എന്ന് നേപ്പാളിലും ചോമോലാങ്മ എന്ന് ടിബറ്റിലും അറിയപ്പെടുന്ന കൊടുമുടിയേത്.\r\n",
    "answerText": " എവറസ്റ് കൊടുമുടി.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39105,
    "questionText": " സാഗർ മാതാ എന്ന് നേപ്പാളിൽ അറിയപ്പെടുന്ന കൊടുമുടിയേത്.\r\n",
    "answerText": " എവറസ്റ് കൊടുമുടി.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39106,
    "questionText": " ചോമോലാങ്മ എന്ന് ടിബറ്റിൽ അറിയപ്പെടുന്ന കൊടുമുടിയേത്.\r\n",
    "answerText": " എവറസ്റ് കൊടുമുടി.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39107,
    "questionText": " സർവേ വകുപ്പ് എവറസ്റ്റിനു തുടക്കത്തിൽ നൽകിയിരുന്ന പേര്.\r\n",
    "answerText": " പീക്-15\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39108,
    "questionText": " പീക്-15 ഏതു കൊടുമുടിയുടെ പേരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " എവറസ്റ്റിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39109,
    "questionText": " എവറസിറ്റിനെ മൗണ്ട് എവറസ്റ് എന്നു നാമകരണം ചെയതത് ഏത് വർഷമാണ്.\r\n",
    "answerText": " 1865-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39110,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടിയുടെ നെറുകയിൽ ആദ്യമായി കാലുകുത്തിയത് ആരൊക്കെ ?\r\n",
    "answerText": " ടെൻസിങ്,നോർഗെ,എഡ്മണ്ട് ഹിലരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39111,
    "questionText": " ടെൻസിങ്,നോർഗെ,എഡ്മണ്ട് ഹിലരി എന്നിവർ എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടിയുടെ നെറുകയിൽ കാലുകുത്തിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1953 മെയ്29ന് "
  },
  {
    "questionNum": 39112,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക സജീവ അഗ്നിപർവതമേത്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാനിലെ ബാരൻ ദ്വീപ്.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39113,
    "questionText": " ആൻഡമാനിലെ ബാരൻ ദ്വീപ് എങ്ങനെയാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക സജീവ അഗ്നിപർവതം എന്ന പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39114,
    "questionText": " 'ഡു്ണുകൾ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന താഴ്വരകളുള്ള ഹിമാലയൻനിര ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " സിവാലിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39115,
    "questionText": " സിവാലിക് ഹിമാലയൻ നിര ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ഡു്ണുകൾ' എന്ന പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39116,
    "questionText": " ഹിമാചൽ, ഹിമാദ്രി നിരകൾക്കിടയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന താഴ്വര ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശ്മീർ താഴ്വര.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39117,
    "questionText": " കശ്മീർ താഴ്വര സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏതെല്ലാം നിരകൾക്കിടയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാചൽ, ഹിമാദ്രി നിരകൾക്കിടയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39118,
    "questionText": " ബ്രക്ക് ഫാസ്റ്റ്, ഹണിമൂൺ, ബേർഡ് എന്നീ ദ്വീപുകൾ ഏതു തടാകത്തിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ചിൽക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39119,
    "questionText": " ബ്രക്ക് ഫാസ്റ്റ് എന്ന ദ്വീപ് ഏതു തടാകത്തിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ചിൽക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39120,
    "questionText": " ഹണിമൂൺ എന്ന ദ്വീപ് ഏതു തടാകത്തിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ചിൽക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39121,
    "questionText": " ബേർഡ് എന്ന ദ്വീപ് ഏതു തടാകത്തിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ചിൽക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 39122,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ ശുദ്ധജലതടാകങ്ങളിലൊന്നായ കൊല്ലേരു ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 39123,
    "questionText": " കൃഷ്ണാ, ഗോദാവരി നദികൾക്കിടയിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന തടാകമേത്?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലേരു "
  },
  {
    "questionNum": 39124,
    "questionText": " ഏതു നദികൾക്കിടയിലാണ് കൊല്ലേരു തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണാ, ഗോദാവരി നദികൾക്കിടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 39125,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്, തമിഴ്നാട് സംസ്ഥാനങ്ങളിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന തടാകമേത്?\r\n",
    "answerText": " പുലിക്കട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39126,
    "questionText": " പുലിക്കട്ട് ഏതെല്ലാം സംസ്ഥാനങ്ങളിലായാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്, തമിഴ്നാട് സംസ്ഥാനങ്ങളിലായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39127,
    "questionText": " ’വേണാട്' എന്നു പേരുള്ള ദ്വീപ് ഏതു തടാകത്തിലാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " പുലിക്കട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39128,
    "questionText": " പുലിക്കട്ട് എന്ന തടാകത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ദ്വീപിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ’വേണാട്'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39129,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജലതടാകമേത്?\r\n",
    "answerText": " വൂളാർ "
  },
  {
    "questionNum": 39130,
    "questionText": " ’വൂളാർ’ എന്ന ശുദ്ധജലതടാകം ഏതു രാജ്യത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 39131,
    "questionText": " വൂളാർ തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്\r\n",
    "answerText": " ജമ്മു-കശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 39132,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏതു നഗരത്തിലാണ് പ്രസിദ്ധമായ ദൽ തടാകം?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനഗർ (ജമ്മു-കശ്മീർ) "
  },
  {
    "questionNum": 39133,
    "questionText": " ”ശ്രീനഗറിന്റെ രത്നം എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന തടാകമേത്?\r\n[”shreenagarinte rathnam ennu visheshippikkappedunna thadaakameth?\r\n]",
    "answerText": " ദൽ തടാകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39134,
    "questionText": " ദൽ താടകം വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " ”ശ്രീനഗറിന്റെ രത്നം\r\n[”shreenagarinte rathnam\r\n]"
  },
  {
    "questionNum": 39135,
    "questionText": " ഉൽക്കാ പതനത്തെ തുടർന്നുണ്ടായ ഇന്ത്യയിലെ ഏക തടാകമേത്?\r\n",
    "answerText": " ലോണാർ താടകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39136,
    "questionText": " ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ് ലോണാർ തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39137,
    "questionText": " ഹുസൈൻസാഗർ തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏതു നഗരത്തിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 39138,
    "questionText": " ”ഒഴുകുന്ന തടാകം” എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യയിലെ തടാകമേത്?\r\n",
    "answerText": " ലോക്ടാക്ക് തടാകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39139,
    "questionText": " ലോക്ടാക്ക് തടാകം എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ”ഒഴുകുന്ന തടാകം”\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39140,
    "questionText": " ലോക്ടാക്ക് തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39141,
    "questionText": " പ്രധാന പക്ഷി സങ്കേതമായ നൽസരോവർ തടാകം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39142,
    "questionText": " ബ്രഹ്മസരോവരം, സൂരജ്കുണ്ഡ് എന്നിവ ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ തടാകങ്ങളാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹരിയാന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39143,
    "questionText": " ബ്രഹ്മസരോവരം ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ തടാകമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 39144,
    "questionText": " സൂരജ്കുണ്ഡ് ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ തടാകമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 39145,
    "questionText": " 'തടാകങ്ങളുടെ നഗരം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജസ്ഥാനിലെ പട്ടണമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഉദയ്പുർ "
  },
  {
    "questionNum": 39146,
    "questionText": " ഉദയ്പുർ പട്ടണം ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 'തടാകങ്ങളുടെ നഗരം'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39147,
    "questionText": " സമുദ്രത്തോട് ചേർന്നല്ലാതെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപ്പുജല തടാകമേത്?\r\n",
    "answerText": " രാജസ്ഥാനിലെ സംഭാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39148,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ പുഷകർ തടാകം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39149,
    "questionText": " പുഷകർ തടാകത്തിലേക്ക് ഒഴുകിയെത്തുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ലൂണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39150,
    "questionText": " ലൂണി നദി ഏതു തടാകത്തിലേക്കാണ് ഒഴുകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പുഷകർ തടാകത്തിലേക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39151,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഭാഗമായുള്ള ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ സമൂഹമേത്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ, നിക്കോബാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39152,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാറിന്റെ തലസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " പോർട്ടബ്ലയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39153,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണകാലത്ത് സ്വാതന്ത്ര്യസമര സേനാനികളെ തടവിലിട്ടിരുന്ന സെല്ലുലാർ ജയിൽ (കാലാപാനി ) സ്ഥിതി ചെയ്തിരുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " പോർട്ടബ്ലയറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39154,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണകാലത്ത് സ്വാതന്ത്ര്യസമര സേനാനികളെ തടവിലിട്ടിരുന്ന സെല്ലുലാർ ജയിലിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കാലാപാനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39155,
    "questionText": " വീർസവർക്കർ വിമാനത്താവളം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പോർട്ടബ്ലയറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 39156,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ-നിക്കോബാർ എന്നീ ദ്വീപസമൂഹങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന ചാനലേത്?\r\n",
    "answerText": " ടെൻ ഡിഗ്രി ചാനൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39157,
    "questionText": " ഏതെല്ലാം ദ്വീപസമൂഹങ്ങളെയാണ് ടെൻ ഡിഗ്രി ചാനൽ\r\nവേർതിരിക്കുന്നത്\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ-നിക്കോബാർ എന്നീ ദ്വീപസമൂഹങ്ങളെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39158,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ ദ്വീപസമൂഹത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടിയേത്?\r\n",
    "answerText": " സാഡിൽ കൊടുമുടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39159,
    "questionText": " സാഡിൽ കൊടുമുടി ഏതു ദ്വീപസമൂഹത്തിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ ദ്വീപസമൂഹത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39160,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദിവാസി സംരക്ഷിത പ്രദേശമായി 1957-ൽ പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട പ്രദേശമേത്?\r\n",
    "answerText": " ലിറ്റിൽ ആൻഡമാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39161,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ ആൻഡമാൻ ഇന്ത്യയിൽ ആദിവാസി സംരക്ഷിത പ്രദേശമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 39162,
    "questionText": " സൗത്ത് ആൻഡമാൻ, ലിറ്റിൽ ആൻഡമാൻ എന്നിവയെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്കേത്?\r\n",
    "answerText": " ഡങ്കൺ പാസേജ്. "
  },
  {
    "questionNum": 39163,
    "questionText": " ബരാതങ്, റട്ട്ലൻഡ് എന്നീ ദ്വീപുകൾ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39164,
    "questionText": " ’ബരാതങ്’ ദ്വീപ് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 39165,
    "questionText": " റട്ട്ലൻഡ് ദ്വീപ് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 39166,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഭാഗമായ ഭൂപ്രദേശങ്ങളിൽ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ്നിക്കോബാറിലെ ഇന്ദിരാ പോയിൻറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39167,
    "questionText": " പാഴ്സണൽ പോയിൻ്റ്,പി​ഗ്മാതിയൺ പോയിൻ്റ് എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ പോയിൻറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39168,
    "questionText": " പാഴ്സണൽ പോയിൻ്റ് എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ പോയിൻറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39169,
    "questionText": " ഇന്ദിരാ പോയിന്റിന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പാഴ്സണൽ പോയിൻ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39170,
    "questionText": " ഇന്ദിരാ പോയിന്റിന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പി​ഗ്മാതിയൺ പോയിൻ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 39171,
    "questionText": " ഇന്ദിരാ പോയിൻറ് മറ്റേതെല്ലാം പേരുകളിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാഴ്സണൽ പോയിൻ്റ്,പി​ഗ്മാതിയൺ പോയിൻ്റ് എന്നീ പേരുകളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39172,
    "questionText": " അറബിക്കടലിലുള്ള എത്ര ദീപുകൾ ചേരുന്നതാണ് ലക്ഷദ്വീപസമൂഹം?\r\n",
    "answerText": " 36 ദ്വീപുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39173,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപ് എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " നോർത്ത് ആൻഡമാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39174,
    "questionText": " ആൻഡമാനിലെ നിർജീവ അഗ്നിപർവതമേത്?\r\n",
    "answerText": " നാർക്കേണ്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39175,
    "questionText": " എത്ര രാജ്യങ്ങളിലായാണ് ഹിമാലയൻ നിര വ്യാപിച്ചുകിടക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ആറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39176,
    "questionText": " ഹിമാലയൻനിരയുടെ ചിത്രം ആലേഖനം ചെയ്തിട്ടുള്ളത് ഇന്ത്യയുടെ ഏത് കറൻസി നോട്ടിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " 100 രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39177,
    "questionText": " നാർക്കേണ്ടം എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാനിലെ നിർജീവ അഗ്നിപർവതമെന്ന പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39178,
    "questionText": " കശ്മീരിലെ വൂളാർ തടാകത്തിലേക്ക് ഒഴുകിയ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഝലം "
  },
  {
    "questionNum": 39179,
    "questionText": " സിന്ധു നദിയുടെ ഇന്ത്യയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ പോഷകനദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ചെനാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 39180,
    "questionText": " ’ലാഹോറിലെ നദി’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " രവി "
  },
  {
    "questionNum": 39181,
    "questionText": " സിന്ധു നദിയുടെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ പോഷകനദിയത്?\r\n",
    "answerText": " സത് ലജ്.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39182,
    "questionText": " വിന്ധ്യ-സത്പുര മലനിരകൾക്കിടയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " നർമദ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39183,
    "questionText": " നർമദ നദി ഏതെല്ലാം മലനിരകൾക്കിടയിലൂടെയാണ് ഒഴുകുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " വിന്ധ്യ-സത്പുര "
  },
  {
    "questionNum": 39184,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പടിഞ്ഞാറോട്ടൊഴുകുന്ന രണ്ടാമത്തെ വലിയ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " തപ്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39185,
    "questionText": " ’സാൾട്ട് റിവർ’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ലൂണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39186,
    "questionText": " ’ലൂണി റിവർ’ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ’സാൾട്ട് റിവർ’ എന്ന പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39187,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വെള്ളച്ചാട്ടമേത്?\r\n",
    "answerText": " ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 39188,
    "questionText": " ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കർണാടക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39189,
    "questionText": " 253 മീറ്റർ ഉയരമുള്ള ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു നദിയിലാണ്.\r\n",
    "answerText": " ശരാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 39190,
    "questionText": " ഗെർസോപ്പ് വെള്ളച്ചാട്ടം എന്നും അറിയപ്പെടുന്നതേത്?\r\n",
    "answerText": " ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 39191,
    "questionText": " ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടത്തിന്റ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ഗെർസോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 39192,
    "questionText": " ഗോവയിൽ മണ്ടേഡാവി നദിയിലുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടമേത്?\r\n",
    "answerText": " ധൂത് സാഗർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39193,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ എത്രാമത്തെ ജനസംഖ്യാ കണക്കെടുപ്പാണ് 2011ൽ നടന്നത്?  ",
    "answerText": " പതിനഞ്ചാമത്തെ  "
  },
  {
    "questionNum": 39194,
    "questionText": " ജനസംഖ്യാ കണക്കെടുപ്പു നടത്താൻചുമതലപ്പെട്ട കേന്ദ്ര സർക്കാരിന്റെ മന്ത്രാലയമേത്?  ",
    "answerText": " ആഭ്യന്തരമന്ത്രാലയം  "
  },
  {
    "questionNum": 39195,
    "questionText": " 2011 സെൻസസിലെ കണക്കിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ ഇന്ത്യൻ ജനസംഖ്യയുടെ എത്രശതമാനമാണ് പുരുഷന്മാർ?  ",
    "answerText": " 51.47ശതമാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 39196,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആകെ ജനസംഖ്യയുടെ എത്രശതമാനമാണ് ഗ്രാമവാസികൾ?  ",
    "answerText": " 68.80 ശതമാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 39197,
    "questionText": " 2011 സെൻസസിലെ കണക്കിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ ലോകത്തെആകെ ജനസംഖ്യയുടെ എത്രശതമാനമാണ് ഇന്ത്യാക്കാർ?  ",
    "answerText": " 17.50 ശതമാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 39198,
    "questionText": " 2011 സെൻസസ് പ്രകാരംഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജനസംഖ്യാ വളർച്ചാ നിരക്കുള്ള സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " നാഗാലാൻഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39199,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആകെ ജനസംഖ്യയുടെ എത്ര ശതമാനം പേരാണ് ഉത്തർപ്രദേശിലുള്ളത് ?  ",
    "answerText": " 16.50 ശതമാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 39200,
    "questionText": " പത്ത് കോടിയിലധികം ജനസംഖ്യയുള്ള ഇന്ത്യയിലെ സംസ്ഥാനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്, മഹാരാഷ്ട്ര, ബിഹാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39201,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " സിക്കിം  "
  },
  {
    "questionNum": 39202,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ജനസാന്ദ്രത ചതുരശ്ര കിലോമീറ്ററിന് എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": 382
  },
  {
    "questionNum": 39203,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39204,
    "questionText": " സ്ത്രീ പുരുഷാനുപാതം ഏറ്റവും കൂടിയ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 39205,
    "questionText": " സാക്ഷരതാ നിരക്ക് ഏറ്റവും കൂടിയ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 39206,
    "questionText": " 1972 ജൂൺ 5ന് കാനഡക്കാരനായ മൗറിസ് സ്‌ട്രോങ് സ്ഥാപിച്ച അന്തർദ്ദേശീയ പരിസ്ഥിതി സംഘടനയേത്?  ",
    "answerText": " യുണൈറ്റഡ് നേഷൻസ് എൻവയോൺമെന്റൽ പ്രോഗ്രാം  "
  },
  {
    "questionNum": 39207,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിൽ ആസ്ഥാനമുള്ള ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയുടെ ഏക അനുബന്ധ ഏജൻസി ഏത്?  ",
    "answerText": " യു.എൻ.ഇ.പി  "
  },
  {
    "questionNum": 39208,
    "questionText": " 1961 ഏപ്രിലിൽ നിലവിൽ വന്ന ഡബ്ല്യു.ഡബ്ല്യു. എഫിന്റെ സ്ഥാപകരായി അറിയപ്പെടുന്നത് ആരെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ബെൺഹാർഡ് രാജകുമാരൻ,ജൂലിയാൻ ഹക്സ്ലി, ഗോഡ് ഫ്രീ റോക്ക് ഫെല്ലർ,മാക്സ് നിക്കോൾസൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 39209,
    "questionText": " ഡബ്ല്യൂ ഡബ്ല്യു എഫിന്റെ ആസ്ഥാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഗ്ലാന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39210,
    "questionText": " ഡബ്ല്യു ഡബ്ല്യു എഫിന്റെ ആഭിമുഖ്യത്തിൽ സംഘടിപ്പിക്കുന്ന ഭൗമമണിക്കൂ ർ പരിപാടി എല്ലാവർഷവും ഏത് ദിവസമാണ് ആചരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " മാർച്ചിലെ അവസാന ശനിയാഴ്ച രാത്രി 8.30 മുതൽ 9.30 വരെ  "
  },
  {
    "questionNum": 39211,
    "questionText": " വംശനാശം സംഭവിക്കുന്ന ജീവികളെപ്പറ്റിയുള്ള റെഡ് ഡാറ്റാലിസ്റ്റ് പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്ന അന്തർദ്ദേശീയ സംഘടനയേത്?  ",
    "answerText": " ഇന്റർനാഷണൽ യൂണിയൻ ഫോർ കൺസർവേഷൻ ഓഫ് നേച്ചർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39212,
    "questionText": " ഐ.യു.സി എന്നിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗ്ലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 39213,
    "questionText": " ഐ.യു.സി.എന്നിന്റെ പ്രസിഡന്റായിരുന്ന രണ്ടാമത്തെ ഭാരതീയൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " അശോക് ഖോസ്ല  "
  },
  {
    "questionNum": 39214,
    "questionText": " ഏത് അന്തർദ്ദേശീയ പരിസ്ഥിതി സംഘടനയുടെ മുൻഗാമി ആയിരുന്നു 196972 ലെ ഡോണ്ട് മേക്ക് എ വേവ് കമ്മിറ്റി?  ",
    "answerText": " ഗ്രീൻപീസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39215,
    "questionText": " ഗ്രീൻപീസിന്റെ ആസ്ഥാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ആംെ്രസ്രർഡാം  "
  },
  {
    "questionNum": 39216,
    "questionText": " 2004 ലെ സമാധാനത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാന ജേതാവായ വംഗാരി മാതായി കെനിയയിൽ സ്ഥാപിച്ച പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണ സംഘടനയേത്?  ",
    "answerText": " ഗ്രീൻ ബെൽറ്റ് മൂവ്‌മെന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39217,
    "questionText": " ഗാന്ധിയൻ ആദർശങ്ങളായ സത്യാഗ്രഹം,അഹിംസ എന്നിവയിലൂന്നിയ സമരമാർഗ്ഗങ്ങളിലൂടെ പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണപ്രവർത്തനങ്ങൾ സംഘടിപ്പിച്ച ആദ്യത്തെ പ്രസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ചിപ് കോ പ്രസ്ഥാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 39218,
    "questionText": " ചിപ്‌കോ പ്രസ്ഥാനത്തിന് 1970 കളിൽ തുടക്കം കുറിച്ച് ഹിമാലയത്തിലെ ഗഢ് വാൾ പ്രദേശം ഇപ്പോൾഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39219,
    "questionText": " ചിപ് കോ പ്രസ്ഥാനത്തിൽ നിന്നുംഊർജം ഉൾക്കൊണ്ട് 1983ൽ പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ മരം മുറി തടയാനായി അപ്പിക്കോ പ്രസ്ഥാനം രൂപംകൊണ്ടതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കർണാടകം  "
  },
  {
    "questionNum": 39220,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ അണുപരീക്ഷണം ആദ്യത്തെ കൃത്രിമോപഗ്രഹമായ ആര്യഭട്ടയുടെ വിക്ഷേപണം എന്നിവ നടന്നത് ഏത് പദ്ധതിക്കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " അഞ്ചാം പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39221,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹരിതവിപ്ലവം ശക്തമായി ആരംഭിച്ചത് ഏത് പദ്ധതികാലയളവിലാണ്?  ",
    "answerText": " 1966-69 ലെവാർഷിക പദ്ധതികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39222,
    "questionText": " നിലവിലുള്ള പന്ത്രണ്ടാം പദ്ധതിയുടെ കാലയളവ് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": 20122017
  },
  {
    "questionNum": 39223,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ വൻകിട ഇരുമ്പുരുക്കുശാല ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ടാറ്റാ സ്റ്റീൽപ്ലാന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39224,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ സഹകരണത്തോടെയാണ് ഭിലായ് ഉരുക്കുശാല സ്ഥാപിച്ചിട്ടുള്ളത്?  ",
    "answerText": " റഷ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 39225,
    "questionText": " ദുർഗ്ഗാപ്പൂർ സ്റ്റീൽപ്ലാന്റ് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39226,
    "questionText": " റൂർഖേല ഉരുക്കുശാല ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഒഢീഷ  "
  },
  {
    "questionNum": 39227,
    "questionText": " ബൊക്കാറോ സ്റ്റീൽപ്ലാന്റ് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39228,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ സഹകരണത്തോടെയാണ് ബൊക്കാറോ ഉരുക്കുശാല സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " റഷ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 39229,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന വിളവെടുപ്പുശാലകൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ഖാരിഫ്, റാബി, സയദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39230,
    "questionText": " ഖാരിഫിൽ കൃഷിയിറക്കുന്നത് ഏത് മാസത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ജൂൺ ജൂലായ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39231,
    "questionText": " പ്രധാനമായും മഞ്ഞുകാലത്തെ ആശ്രയിച്ചുള്ള ഇന്ത്യയിലെ കൃഷിക്കാലമേത്?  ",
    "answerText": " റാബി  "
  },
  {
    "questionNum": 39232,
    "questionText": " റാബിവിളകളിൽ കൃഷിയിറക്കുന്ന മാസമേത്?  ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ നവംബർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39233,
    "questionText": " വേനൽക്കാല വിളരീതിയായി അറിയപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " സയദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39234,
    "questionText": " ലോകത്തെ നെല്ലുല്പാദനത്തിൽ എത്രാമത്തെ സ്ഥാനമാണ് ഇന്ത്യയ്ക്ക്?  ",
    "answerText": " രണ്ടാംസ്ഥാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 39235,
    "questionText": " ഗോതമ്പുല്പാദനത്തിൽ ഒന്നാമതുള്ള സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39236,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പഴക്കൂട എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39237,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തേയിലത്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 39238,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വർത്തമാനപത്രം?  ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഗസറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39239,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഗസറ്റ് പത്രം പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 1780 ജനുവരി 29  "
  },
  {
    "questionNum": 39240,
    "questionText": " ��ാന്ധിജി ഹരിജൻ വാരികയുടെ പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": 1933
  },
  {
    "questionNum": 39241,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ആദ്യത്തെ ദിനപത്രത്തിന്റെ പേര്?  ",
    "answerText": " രാജ്യസമാചാരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39242,
    "questionText": " രാജ്യസമാചാരം പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത്ഏത് വർഷം?  ",
    "answerText": 1847
  },
  {
    "questionNum": 39243,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ദിനപത്രം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമോദയം  "
  },
  {
    "questionNum": 39244,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി  "
  },
  {
    "questionNum": 39245,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രം നിരോധിക്കുകയും രാമകൃഷ്ണപിള്ളയെ നാടുകടത്തുകയും ചെയ്തതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1910 സെപ്തംബർ 26  "
  },
  {
    "questionNum": 39246,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രത്തിന്റെ മുഖവാക്യം എന്തായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഭയകൗടില്യലോഭങ്ങൾ വളർക്കില്ലൊരു നാടിനെ  "
  },
  {
    "questionNum": 39247,
    "questionText": " കേസരി എന്ന പേരിലറിയപ്പെട്ട പത്രപ്രവർത്തകൻ?  ",
    "answerText": " ബാലകൃഷ്ണപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 39248,
    "questionText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചിരുന്ന പത്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " നേഷൻ, ജ്ഞാനപ്രകാശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39249,
    "questionText": " 1821 മുതൽ രാജാറാം മോഹൻ റായ് എഡിറ്ററായി കൽക്കട്ടയിൽ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചിരുന്ന പത്രം?  ",
    "answerText": " സംവാദ് കൗമുദി  "
  },
  {
    "questionNum": 39250,
    "questionText": " മുംബൈ ആസ്ഥാനമായ ഓഡിറ്റ് ബ്യൂറോ ഓഫ് സർക്കുലേഷൻസ് സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 39251,
    "questionText": " റോയിട്ടർ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ന്യൂസ് ഏജൻസിയാണ്?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 39252,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ ന്യൂസ് ഏജൻസിയാണ് സിൻഹുവ?  ",
    "answerText": " ചൈന  "
  },
  {
    "questionNum": 39253,
    "questionText": " കഥകളി ഉത്ഭവിച്ചത് ഏത് നൂറ്റാണ്ടിലാണ്?  ",
    "answerText": " പതിനേഴാം നൂറ്റാണ്ടിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39254,
    "questionText": " ഏത് കലാരൂപത്തിൽ വെട്ടത്തുരാജാവ് വരുത്തിയ പരിഷ്‌ക്കാരങ്ങളാണ് വെട്ടത്തു സമ്പ്രദായം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കഥകളി  "
  },
  {
    "questionNum": 39255,
    "questionText": " കഥകളി ആരംഭിക്കുന്ന ചടങ്ങ് ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " അരങ്ങുകേളി  "
  },
  {
    "questionNum": 39256,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ സാഹിത്യരൂപം ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആട്ടക്കഥ  "
  },
  {
    "questionNum": 39257,
    "questionText": " കഥകളി നടന്മാർ കാലിൽ അണിയുന്ന ആഭരണത്തിന്റെ പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " കച്ചമണി  "
  },
  {
    "questionNum": 39258,
    "questionText": " കേരള ശാകുന്തളം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആട്ടക്കഥ ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " നളചരിതം  "
  },
  {
    "questionNum": 39259,
    "questionText": " കറുത്ത താടി, കരിവേഷം എന്നിവ എത്തരത്തിലുള്ള കഥാപാത്രങ്ങൾക്കാണ് നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ദുഷ്ടകഥാപാത്രങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39260,
    "questionText": " കരീന്ദ്രൻ എന്ന പേരിൽ ആട്ടക്കഥകളെഴുതി പ്രസിദ്ധനായത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " കിളിമാനൂർ രാജരാജവർമ്മ കോയിതമ്പുരാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39261,
    "questionText": " കഥകളി വേഷക്കാരുടെ മുഖത്ത് അലങ്കാരപ്പണികൾ നടത്തുകയും ചായം തേക്കുകയും ചെയ്യുന്നതിന് പറയുന്ന പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " ചുട്ടികുത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 39262,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ എ.ടി.എം 1992 ൽ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39263,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പൊതുമേഖലാ വാണിജ്യബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " സ്രേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 39264,
    "questionText": " ഇംപീരിയൽ ബാങ്കിനെ ദേശസാത്ക്കരിച്ച് സ്രേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ എന്നു നാമകരണം ചെയ്ത വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1955 ജൂലായ് 1  "
  },
  {
    "questionNum": 39265,
    "questionText": " ബാങ്ക് ദേശസാത്കരണങ്ങൾ നടത്തിയ പ്രധാനമന്ത്രിയാര്?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി  "
  },
  {
    "questionNum": 39266,
    "questionText": " എത്രബാങ്കുകളെയാണ് ഒന്നാം ഘട്ടത്തിൽ ദേശസാത്ക്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 39267,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കേന്ദ്രബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " ഭാരതീയ റിസർവ്വ് ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39268,
    "questionText": " ഭാരതീയ റിസർവ്വ് ബാങ്കിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 39269,
    "questionText": " ബാങ്കേഴ്സ് ബാങ്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39270,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നാണയത്തിന്റെ അളവ് നിയന്ത്രിക്കുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39271,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്കിന്റെ പ്രധാന ഭരണമേധാവിയാര്?  ",
    "answerText": " ഗവർണർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39272,
    "questionText": " ദേശീയ പുനരർപ്പണ ദിനം?  ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 31  "
  },
  {
    "questionNum": 39273,
    "questionText": " കറൻസി നോട്ടുകൾ പുറത്തിറക്കുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39274,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഓറിയന്റൽ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി  "
  },
  {
    "questionNum": 39275,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ജനറൽ ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ട്രൈറ്റൺ ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി ലിമിറ്റഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39276,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റ് ലൈപ് ഇൻഷുറൻസ് കോർപ്പറേഷന ആക്ട് പാസാക്കിയ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1956 ജൂൺ 19  "
  },
  {
    "questionNum": 39277,
    "questionText": " എൽ.ഐ.സിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 39278,
    "questionText": " ഇൻഷുറൻസ് റെഗുലേറ്ററി ആൻഡ് ഡെവലപ്‌മെന്റ് അതോറിറ്റി നിലവിൽവന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 39279,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റീ ഇൻഷ്വറർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥാപനമേത്?  ",
    "answerText": " ജനറൽ ഇൻഷുറൻസ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 39280,
    "questionText": " ബോംബെ സ്രോക്ക് എക്സ് ചേഞ്ചിലെ പ്രധാന ഓഹരിസൂചിക ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ബി.എസ്.ഇ സെൻസെക്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39281,
    "questionText": " നാഷണൽ സ്രോക്ക് എക്സ് ചേഞ്ച് സ്ഥാപിതമായ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1992 നവംബർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39282,
    "questionText": " നാഷണൽ സ്രോക്ക് എക്സ് ചേഞ്ചിലെ പ്രമുഖ ഓഹരിസൂചികയേത്? ",
    "answerText": " നിഫ്റ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 39283,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം ചണം ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 39284,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഡോ.എം.എസ്. സ്വാമിനാഥൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39285,
    "questionText": " രജതവിപ്ലവം ഏത് മേഖലയിൽ നടന്നതാണ്?  ",
    "answerText": " മുട്ടയുത്പാദനം  "
  },
  {
    "questionNum": 39286,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവുമധികം കരുമ്പുത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39287,
    "questionText": " ലോകനാളികേരദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 2  "
  },
  {
    "questionNum": 39288,
    "questionText": " 1770 ൽ കൊൽക്കത്തയിൽ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " ബാങ്ക് ഓഫ് ഹിന്ദുസ്ഥാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39289,
    "questionText": " അന്റാർട്ടിക്കയിൽ ശാഖയുള്ള ഇന്ത്യൻ ബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39290,
    "questionText": " സ്വകാര്യബാങ്കുകൾക്ക് നിർദ്ദേശം നൽകിയ ബാങ്കിംഗ് പരിഷ്‌ക്കരണ കമ്മിറ്റിയേത്?  ",
    "answerText": " നരസിംഹ കമ്മിറ്റി  "
  },
  {
    "questionNum": 39291,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള പൊതുമേഖലാ ബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39292,
    "questionText": " കൃഷിക്കും ഗ്രാമവികസനത്തിനും വേണ്ടിയുള്ള ദേശീയ ബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " നബാർഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39293,
    "questionText": " നബാർഡിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 39294,
    "questionText": " എസ്.ബി.ഐയുടെ മുൻഗാമിയായി അറിയപ്പെടുന്ന ബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " ഇംപീരിയൽ ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 39295,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്വകാര്യ വാണിജ്യബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " ഐ.സി.ഐ.സി.ഐ  "
  },
  {
    "questionNum": 39296,
    "questionText": " ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നൽകുന്നതാരാണ് ? ",
    "answerText": " കേരള സർക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 39297,
    "questionText": " രണ്ടാംഘട്ട ബാങ്ക്‌ദേശസാത്കരണം നടന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1980 ഏപ്രിൽ 15  "
  },
  {
    "questionNum": 39298,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് സ്ഥാപിതമായ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1935 ഏപ്രിൽ 1  "
  },
  {
    "questionNum": 39299,
    "questionText": " ബാങ്കിംഗ് ഓംബുഡ്‌സ്മാൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " റിസർവ്വി ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39300,
    "questionText": " ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ സാമ്പത്തിക കാര്യങ്ങളുടെ മേൽനോട്ടമാണ് റിസർവ്വ് ബാങ്ക് വഹിക്കാത്തത്?  ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39301,
    "questionText": " ഇന്ത്യാക്കാരനായ ആദ്യത്തെ റിസർവ്വ് ബാങ്ക് ഗവർണർ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " സി.ഡി.ദേശ്മുഖ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39302,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കറൻസിയുടെ വിനിമയ മൂല്യം സൂക്ഷിക്കുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39303,
    "questionText": " ഒരു രൂപ ഒഴികെയുള്ള കറൻസിനോട്ടുകളിലെ ഒപ്പ് ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് ഗവർണറുടെ  "
  },
  {
    "questionNum": 39304,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഇൻഷുറൻസ് മേഖലയെ വിദേശനിക്ഷേപത്തിനായി തുറന്നുകൊടുത്ത വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 39305,
    "questionText": " ഇന്ത്യാക്കാർ ആരംഭിച്ച ആദ്യത്തെ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനിയേത്?  ",
    "answerText": " ബോംബെ മ്യൂച്വൽ ലൈഫ് അഷ്വറൻസ് സൊസൈറ്റി  "
  },
  {
    "questionNum": 39306,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് രംഗം കേന്ദ്രസർക്കാർ ദേശസാത്ക്കരിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1956 ജനുവരി 19  "
  },
  {
    "questionNum": 39307,
    "questionText": " ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നൽകിത്തുടങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 39308,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ജനറൽ ഇൻഷുറൻസ് രംഗത്തെ ദേശസാത്ക്കരിച്ച വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 39309,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്റ്റോക്ക് എക്‌സ് ചേഞ്ച് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ബോംബെ സ്റ്റോക്ക് എക്‌സ് ചേഞ്ച്  "
  },
  {
    "questionNum": 39310,
    "questionText": " ബോംബെ സ്റ്റോക്ക് എക്‌സ് ചേഞ്ച് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ദലാൽ സ്ട്രീറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39311,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓഹരിവിപണിയേത്?  ",
    "answerText": " ബോംബേ സ്റ്റോക്ക്എക്‌സ് ചേഞ്ച്  "
  },
  {
    "questionNum": 39312,
    "questionText": " നാഷണൽ സ്റ്റോക്ക് എക്‌സ് ചേഞ്ചിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 39313,
    "questionText": " 1978ൽ സ്ഥാപിതമായ കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്റ്റോക്ക് എക്‌സ് ചേഞ്ച് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കൊച്ചിൻ സ്റ്റോക്ക് എക്‌സ് ചേഞ്ച്  "
  },
  {
    "questionNum": 39314,
    "questionText": " സെക്യൂരിറ്റീസ് ആൻഡ് എക്‌സ് ചേഞ്ച് ബോർഡ് ഓഫ്ഇന്ത്യ സ്ഥാപിതമായ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1992 ഏപ്രിൽ 12  "
  },
  {
    "questionNum": 39315,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളങ്ങൾ ഉള്ള സംസ്ഥാനങ്ങളേവ?  ",
    "answerText": " കേരളം, തമിഴ്‌നാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39316,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വിമാനക്കമ്പനി ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ടാറ്റാ എയർലൈൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39317,
    "questionText": " നാഷണൽ ഏവിയേഷൻ കമ്പനി ലിമിറ്റഡ് സ്ഥാപിതമായ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 2007 ആഗസ്റ്റ് 1  "
  },
  {
    "questionNum": 39318,
    "questionText": " ചൗധരി ചരൺസിംഗ് അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ലഖ്‌നൗ  "
  },
  {
    "questionNum": 39319,
    "questionText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം എവിടെ?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്തിലെ അഹമ്മദാബാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39320,
    "questionText": " ബാബാസാഹെബ് അംബേദ്ക്കർ അന്താരാഷ്ട്രവിമാനത്താവളം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " നാഗ് പൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39321,
    "questionText": " വീർസവർക്കർ വിമാനത്താവളം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ആൻഡമാനിലെ പോർട്ട് ബ്ലെയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39322,
    "questionText": " വിമാനത്താവളങ്ങളുടെ മേൽനോട്ടം വഹിക്കുന്ന എയർപോർട്ട്‌സ് അതോറിറ്റിഓഫ് ഇന്ത്യ രൂപം കൊണ്ട വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1995
  },
  {
    "questionNum": 39323,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെലവു കുറഞ്ഞ ഗതാഗതമാർഗം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ജലഗതാഗതം  "
  },
  {
    "questionNum": 39324,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വൻകിടതുറമുഖങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39325,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക വേലിയേറ്റ തുറമുഖമേതാണ്?  ",
    "answerText": " കാണ്ട് ല  "
  },
  {
    "questionNum": 39326,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന തുറമുഖങ്ങളിൽഏക കോർപ്പറേറ്റ് തുറമുഖമേത്?  ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട്ടിലെ എന്നൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39327,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്വകാര്യ തുറമുഖമേത്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്തിലെ മുന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 39328,
    "questionText": " ജയിംസ് കാമറൂണിന്റെ സയൻസ് ഫിക്ഷൻ അവതാറിൽ ഡോ. മാക്സ് പട്ടേൽ ആയി അഭിനയിച്ച ഇന്ത്യൻ വംശജൻ?  ",
    "answerText": " ദിലീപ് റാവു  "
  },
  {
    "questionNum": 39329,
    "questionText": " ലോക ശ്രദ്ധ നേടിയ ഇന്ത്യൻ സിനിമ പഥേർ പാഞ്ചാലിയുടെ സംവിധായകൻ?  ",
    "answerText": " സത്യജിത്ത് റായ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39330,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധിയുടെ ഓർമ്മയ്ക്കായി സരോദ് വാദകൻ അംജദ് അലിഖാൻ ചിട്ടപ്പെടുത്തിയ രാഗം?  ",
    "answerText": " പ്രിയദർശിനി  "
  },
  {
    "questionNum": 39331,
    "questionText": " ഭാരതീയ സാഹിത്യത്തിലെ വിശിഷ്ട രചനകളിൽ ഒന്നായി പരിഗണിക്കപ്പെടുന്ന താരാശങ്കർ ബാനർജിയുടെ ആരോഗ്യനികേതനത്തിലെ മുഖ്യ കഥാപാത്രം?  ",
    "answerText": " ജീവൻ മശായി  "
  },
  {
    "questionNum": 39332,
    "questionText": " ചങ്ങമ്പുഴ സ്മാരകം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി  "
  },
  {
    "questionNum": 39333,
    "questionText": " പൂതപ്പാട്ട്, കാവിലെപാട്ട് ഇവ ആരുടെ കൃതികളാണ്?  ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 39334,
    "questionText": " രാമന്റെ ദുഃഖം ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " എം.പി. വീരേന്ദ്രകുമാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39335,
    "questionText": " ഭുജംഗയ്യന്റെ ദശാവതാരങ്ങൾ ഏത് ഭാഷയിൽ രചിക്കപ്പെട്ട നോവലാണ്?  ",
    "answerText": " ബംഗാളി  "
  },
  {
    "questionNum": 39336,
    "questionText": " ആവണിപ്പാടം ആരുടെ കവിത?  ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി.  "
  },
  {
    "questionNum": 39337,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാമൂഹിക നോവലായി അറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ദുലേഖയുടെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ഒ. ചന്തുമേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39338,
    "questionText": " മലയാള ലിപി ആദ്യമായി അച്ചടിച്ച പുസ്തകം?  ",
    "answerText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39339,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ചെറുതുരുത്തി  "
  },
  {
    "questionNum": 39340,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ച ആദ്യ സൂപ്പർ സോണിക് വിമാനം?  ",
    "answerText": " തേജസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39341,
    "questionText": " മനുഷ്യജിനോം മാപ്പിംഗ് പൂർത്തിയാക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംഘത്തിൽ ഉൾപ്പെട്ട മലയാളി ഗവേഷകൻ?  ",
    "answerText": " വിനോദ് സ്കറിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 39342,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി കുളമ്പുരോഗ ചികിത്സ തുടങ്ങിയ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 39343,
    "questionText": " ഹോട്ട് മെയിലിന് രൂപം നൽകിയയാൾ?  ",
    "answerText": " സബീർ ഭാട്ടിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 39344,
    "questionText": " പ്രകാശവർഷം എന്നത് എന്ത് അളക്കാനുള്ള യൂണിറ്റാണ്?  ",
    "answerText": " ദൂരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39345,
    "questionText": " ധ്രുവപ്രദേശങ്ങൾ സൂര്യന് അഭിമുഖമായിട്ടുള്ള ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " യുറാനസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39346,
    "questionText": " ലോകത്തെ 138-ാമത്തെ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരിയുടെ പേര്?  ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശർമ  "
  },
  {
    "questionNum": 39347,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സർവസാധാരണമായ ഒരു ചെടിയുടെ ശാസ്ത്രീയനാമമാണ് ഒസിമം സാംഗ്‌റ്റം. ഏതാണ് ആ ചെടി?  ",
    "answerText": " തുളസി  "
  },
  {
    "questionNum": 39348,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം?  ",
    "answerText": " കാത്സ്യം  "
  },
  {
    "questionNum": 39349,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ജൈവവൈവിധ്യ വർഷമായി ആചരിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 39350,
    "questionText": " കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റി രൂപീകൃതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 39351,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ആദ്യമായി കേരളത്തിലെത്തിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 39352,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ രാഷ്ട്രപതിഭരണം ഏർപ്പെടുത്തിയത് എത്രതവണ?  ",
    "answerText": " ഏഴ് തവണ  "
  },
  {
    "questionNum": 39353,
    "questionText": " കേരള ഗവർണറായശേഷം രാഷ്ട്രപതിയായി വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " വി.വി. ഗിരി  "
  },
  {
    "questionNum": 39354,
    "questionText": " നായർ സർവ്വീസ് സൊസൈറ്റിയുടെ ആഭിമുഖ്യത്തിൽ 1974-ൽ രൂപീകരിച്ച രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടിയാണ്?  ",
    "answerText": " എൻ.ഡി.പി.  "
  },
  {
    "questionNum": 39355,
    "questionText": " അടിയന്തരാവസ്ഥകാലത്ത് കേരള മുഖ്യമന്ത്രി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സി. അച്യുതമേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39356,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിയുടെ ആമുഖം തയ്യാറാക്കിയ മലയാളി?  ",
    "answerText": " കെ.എൻ. രാജ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39357,
    "questionText": " സംസ്ഥാന പ്ലാനിംഗ് ബോർഡിന്റെ അധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " മുഖ്യമന്ത്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 39358,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കമ്മ്യൂണിറ്റി റിസർവ്?  ",
    "answerText": " കടലുണ്ടി  "
  },
  {
    "questionNum": 39359,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ കടുവാ സങ്കേതം?  ",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളം  "
  },
  {
    "questionNum": 39360,
    "questionText": " വിനോദസഞ്ചാരകേന്ദ്രമായ കുറുവാ ദ്വീപ് ഏത് നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കബനി  "
  },
  {
    "questionNum": 39361,
    "questionText": " ശ്രീരാമ സഹോദരനായ ഭരതന്റെ പ്രതിഷ്ഠയുള്ള പ്രസിദ്ധമായ ക്ഷേത്രം ഇവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കൂടൽമാണിക്യം  "
  },
  {
    "questionNum": 39362,
    "questionText": " മഹാരാജാസ് കോളേജ് ആയി മാറിയ ഇംഗ്ളീഷ് സ്കൂൾ എറണാകുളത്ത് സ്ഥാപിച്ചത് ഏത് ഭരണാധികാരിയുടെ കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " രാമവർമ ശക്തൻ തമ്പുരാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39363,
    "questionText": " ഏഴരപ്പൊന്നാനയുള്ള ക്ഷേത്രം?  ",
    "answerText": " ഏറ്റുമാനൂർ ക്ഷേത്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 39364,
    "questionText": " വിശുദ്ധ അൽഫോൺസാമ്മയുടെ ഭൗതികാവശിഷ്ടങ്ങൾ സൂക്ഷിക്കുന്ന ദേവാലയം ഇവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഭരണങ്ങാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 39365,
    "questionText": " ശിരുവാണി അണക്കെട്ട് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39366,
    "questionText": " സർക്കസ് കലാകാരന്മാരുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 39367,
    "questionText": " മാഗ്നാകാർട്ട ഒപ്പുവച്ചവർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1215
  },
  {
    "questionNum": 39368,
    "questionText": " ഏത് സ്ഥലത്തുവച്ചാണ് മാഗ്നാകാർട്ടയിൽ ഒപ്പുവച്ചത്?  ",
    "answerText": " റണ്ണിമിഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39369,
    "questionText": " ഇംഗ്ളണ്ടിൽ പാർലമെന്റ് അവകാശപത്രിക അംഗീകരിച്ച വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1628
  },
  {
    "questionNum": 39370,
    "questionText": " ബ്രിട്ടൻ അമേരിക്കൻ കോളനിയിൽ നാവിക നിയമം പാസാക്കിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1651
  },
  {
    "questionNum": 39371,
    "questionText": " ഇംഗ്ളണ്ട് അമേരിക്കൻ കോളനിയിൽ ഗതാഗത നിയമം അനുശാസിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1660
  },
  {
    "questionNum": 39372,
    "questionText": " പ്രാതിനിധ്യമില്ലാത്ത നികുതിയില്ല എന്ന മുദ്രാവാക്യം ഏത് സംഭവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്ര്യസമരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39373,
    "questionText": " ബോസ്റ്റൺ ടീപ്പാർട്ടി നടന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1773
  },
  {
    "questionNum": 39374,
    "questionText": " അമേരിക്കയിൽ ആദ്യകാലത്ത് എത്ര കോളനികളാണ് ഉണ്ടായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 39375,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്ര്യ പ്രഖ്യാപനം നടന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1776 ജൂലായ് 4  "
  },
  {
    "questionNum": 39376,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകളുടെ ഭരണഘടന നിലവിൽ വന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1788
  },
  {
    "questionNum": 39377,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ എഴുതപ്പെട്ട ഭരണഘടന ഏത് രാജ്യത്തിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 39378,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ആസൂത്രണകമ്മീഷന്റെ അധ്യക്ഷനാര്?  ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 39379,
    "questionText": " ആസൂത്രണക്കമ്മീഷൻ അംഗങ്ങളെ നിയമിക്കുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര കാബിനറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39380,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആസൂത്രണത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " എം. വിശ്വേശ്വരയ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 39381,
    "questionText": " പഞ്ചവത്സരപദ്ധതികൾക്ക് ഇന്ത്യ മാതൃകയാക്കിയത് ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്?  ",
    "answerText": " മുൻ സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39382,
    "questionText": " പഞ്ചവത്സരപദ്ധതികൾക്ക് അന്തിമാനുമതി നൽകുന്ന സമിതിയേത്?  ",
    "answerText": " ദേശീയ വികസന സമിതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39383,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിയിൽ കൂടുതൽ ഊന്നൽ നൽകിയ മേഖലകളേവ?  ",
    "answerText": " കൃഷി, ജലസേചനം  "
  },
  {
    "questionNum": 39384,
    "questionText": " ഭക്രാനംഗൽ, ഹിരാക്കുഡി,മേട്ടൂർ എന്നീ അണക്കെട്ടുകളുടെ നിർമ്മാണം ആരംഭിച്ചത് ഏത് പദ്ധതിക്കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഒന്നാം പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39385,
    "questionText": " മഹലനോബിസ് മാതൃക എന്നറിയപ്പെട്ട പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിയേത്?  ",
    "answerText": " രണ്ടാം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39386,
    "questionText": " ഒന്നാം ഘട്ട ബാങ്ക് ദേശസാത്ക്കരണം നടന്നത് ഏത് പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിക്കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " നാലാം പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39387,
    "questionText": " ഭിലായ്, റൂർക്കേല, ദുർഗാപ്പൂർ ഉരുക്കുശാലകൾ സ്ഥാപിച്ചത്ഏത് പദ്ധതിക്കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " രണ്ടാം പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39388,
    "questionText": " സ്ത്രീശാക്തീകരണം മുഖ്യലക്ഷ്യമായി പ്രഖ്യാപിച്ച പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിയേത്?  ",
    "answerText": " പത്താം പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39389,
    "questionText": " പത്താം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിയുടെ കാലയളവ് ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " 2002-2007"
  },
  {
    "questionNum": 39390,
    "questionText": " വിശ്വേശ്വരയ്യ ഇരുമ്പുരുക്കുശാല ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " കർണാടകം  "
  },
  {
    "questionNum": 39391,
    "questionText": " ദുർഗാപ്പൂർ ഉരുക്കുശാല സ്ഥാപിച്ചിട്ടുള്ളത് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ സഹകരണത്തോടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39392,
    "questionText": " റൂർഖേല ഉരുക്കുശാല സ്ഥാപിച്ചിട്ടുള്ളത് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ സഹകരണത്തോടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ജർമ്മനി  "
  },
  {
    "questionNum": 39393,
    "questionText": " മൺസൂണിനെ ആശ്രയിച്ചുള്ള കൃഷിക്കാലമേത്?  ",
    "answerText": " ഖാരിഫ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39394,
    "questionText": " പ്രധാന ഖാരിഫ് വിളകൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " നെല്ല്, ചോളം, പരുത്തി, ചണം, ബജ്റ, റാഗി  "
  },
  {
    "questionNum": 39395,
    "questionText": " പ്രധാന റാബി വിളകൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ്, ബാർലി,കടുക്, പയറുവർഗ്ഗങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39396,
    "questionText": " റാബി വിളകളിൽ കൊയ്തുകാലം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ - മേയ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39397,
    "questionText": " സയദ് കൃഷിയിലെ പ്രധാന വിളകൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " പഴങ്ങൾ, പച്ചക്കറികൾ,തണ്ണിമത്തൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39398,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവുമധികം അരിയുല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39399,
    "questionText": " കാർഷികോല്പന്നത്തിൽ ഒന്നാമതായുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39400,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സുഗന്ധ വ്യജ്ഞനത്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 39401,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പാൽക്കിണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനമാണ്?  ",
    "answerText": " ഹര്യാന  "
  },
  {
    "questionNum": 39402,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം കുങ്കുമപ്പൂവ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ജമ്മു - കാശ്മീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39403,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഡോ. ബി. രാമകൃഷ്ണറാവു  "
  },
  {
    "questionNum": 39404,
    "questionText": " ജെ.സി. ഡാനിയേൽ പുരസ്‌കാരത്തുക എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " ഒരുലക്ഷം രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 39405,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യത്തെ പ്രോടെം സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " റോസമ്മ പുന്നൂസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39406,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വന്യജീവി സങ്കേതം?  ",
    "answerText": " നെല്ലിക്കാം പെട്ടി ഗെയിം സാങ് ച്വറി  "
  },
  {
    "questionNum": 39407,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ വനിതാ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ എവിടെയാണ് പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39408,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയുടെ ചീഫ് ജസ്റ്റിസായ ആദ്യത്തെ വനിത?  ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് സുജാത വി. മനോഹർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39409,
    "questionText": " കേരളത്തിലെആദ്യത്തെ അന്തർദ്ദേശീയ വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39410,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബാലഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 39411,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സർവകലാശാല?  ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല  "
  },
  {
    "questionNum": 39412,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വർത്തമാനപത്രം?  ",
    "answerText": " രാജ്യസമാചാരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39413,
    "questionText": " തേയില ഉല്പാദനത്തിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനമെത്ര?  ",
    "answerText": " രണ്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39414,
    "questionText": " നെൽകൃഷിക്ക് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മണ്ണിനമേത്?  ",
    "answerText": " എക്കൽ മണ്ണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39415,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " ഡോ. നോർമൻ ബോർലാഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39416,
    "questionText": " ധവളവിപ്ലവത്തിനഅറെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " വർഗീസ് കുര്യൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39417,
    "questionText": " നീലവിപ്ലവം ഏതു മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " മത്സ്യം  "
  },
  {
    "questionNum": 39418,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹരിതവിപ്ലവം ശക്തിയാർജ്ജിച്ച 1966-69 കാലയളവിൽ കേന്ദ്രകൃഷിമന്ത്രി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സി. സുബ്രഹ്മണ്യം  "
  },
  {
    "questionNum": 39419,
    "questionText": " തീർത്തും തദ്ദേശീയമായ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " അലഹാബാദ് ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39420,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യസമര സേനാനി ലാലാ ലജ്പത് റായ് 1895 ൽ ലാഹോറിൽ സ്ഥാപിച്ച ബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39421,
    "questionText": " 1994 ൽ നിലവിൽ വന്ന ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ ബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " ആക്സിക് ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39422,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ എ.ടി.എം 1987 ൽ തുറന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 39423,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39424,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യത്തെ പ്രതിപക്ഷനേതാവ്?  ",
    "answerText": " പി.ടി.ചാക്കോ  "
  },
  {
    "questionNum": 39425,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഗവർണർ?  ",
    "answerText": " ജ്യോതി വെങ്കിടാചലം  "
  },
  {
    "questionNum": 39426,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പക്ഷി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട്, എറണാകുളം ജില്ല  "
  },
  {
    "questionNum": 39427,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " പള്ളിവാസൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39428,
    "questionText": " 1989 ൽ കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ജയിൽ തുറന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര  "
  },
  {
    "questionNum": 39429,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയുടെ ചീഫ് ജസ്റ്റിസായ ആദ്യത്തെ കേരളീയ വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് കെ.കെ.ഉഷ  "
  },
  {
    "questionNum": 39430,
    "questionText": " സ്വകാര്യമേഖലയുടെ പങ്കാളിത്തത്തോടെ നിർമ്മിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വിമാനത്താവളം കേരളത്തിൽ എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 39431,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ ടെക്‌നോപാർക്ക് തുടങ്ങിയത് കേരളത്തിൽ എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കാര്യവട്ടം  "
  },
  {
    "questionNum": 39432,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സർവകലാശാലയുടെ വൈസ് ചാൻസലറായ ആദ്യത്തെ വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " ഡോ. ജാൻസി ജെയിംസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39433,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സിനിമ ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39434,
    "questionText": " ദുരിതപൂർണമായ ജയിൽവാസം അനുഭവിക്കുന്ന കാലത്ത് 2848 പേജുള്ള പ്രിസൺനോട്ട്സ് എഴുതിയ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് നേതാവ്?  ",
    "answerText": " അന്റോണിയോ ഗ്രാംഷി  "
  },
  {
    "questionNum": 39435,
    "questionText": " നാരായണഗുരു രചിച്ച വഞ്ചിപ്പാട്ട്?  ",
    "answerText": " ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം  "
  },
  {
    "questionNum": 39436,
    "questionText": " ശാസനഭാഷയിൽ വ്യവഹാര ഭാഷാരൂപങ്ങൾ കാലാകാലമായി കയറിക്കൂടുന്നതിനെ ഭാഷാസംക്രമണം എന്നു വിളിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സി.എൽ.ആന്റണി  "
  },
  {
    "questionNum": 39437,
    "questionText": " ജുബൻ ശ്വ എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ പ്രസിദ്ധനായ മനീഷ്ഘട്ടക്കിന്റെ മകൾ വിഖ്യാത സാഹിത്യകാരിയാണ് .ആരാണത്?  ",
    "answerText": " മഹാശ്വേതാദേവി  "
  },
  {
    "questionNum": 39438,
    "questionText": " ലോക പുസ്തകദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ആരുടെ ജന്മദിനമാണ്?  ",
    "answerText": " ഷേക്സ് പിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39439,
    "questionText": " ഭാരതീയ വിജ്ഞാനത്തിന്റെ ആഴവും പരപ്പും നാനാത്വവും സംഗ്രഹിച്ചവതരിപ്പിക്കുന്ന കൃതിയാണ് ആർഷജ്ഞാനം ആരാണ് കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " നാലപ്പാടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39440,
    "questionText": " ഓർമ്മയുടെ ആൽബം എഴുതിയത് മലയാറ്റൂർ രാമകൃഷ്ണനാണ് ഓർമ്മയുടെ അറകൾ എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39441,
    "questionText": " ഉർവ്വരത അർത്ഥമെന്ത്?  ",
    "answerText": " ഫലഭൂയിഷ്ഠത  "
  },
  {
    "questionNum": 39442,
    "questionText": " ഭാരതസർക്കാർ നൽകുന്ന ഏറ്റവുമുയർന്ന സാഹിത്യബഹുമതി ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി ഫെലോഷിപ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39443,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യഅക്കാദമി ഫെലോഷിപ്പിന് അർഹനായ പ്രഥമ മലയാള എഴുത്തുകാരനാര്?  ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39444,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽഒരു വർഷം വരെ ചെലവഴിച്ച് സാഹിത്യസംബന്ധിയായ പ്രോജക്ടുകൾ തയ്യാറാക്കുന്ന ഏഷ്യൻ രാജ്യങ്ങളിലെ പണ്ഡിതർക്ക് സാഹിത്യഅക്കാദമി നൽകുന്ന ബഹുമതിയേത്?  ",
    "answerText": " ആനന്ദ് കുമരസ്വാമി ഫെലോഷിപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 39445,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയ പ്രഥമ മലയാളി എഴുത്തുകാരനാര്?  ",
    "answerText": " ആർ. നാരായണ പണിക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39446,
    "questionText": " മലയാളത്തിൽ നിന്നും ആദ്യമായി സരസ്വതി സമ്മാനം നേടിയതാര്?  ",
    "answerText": " ബാലാമണി അമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 39447,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബുക്കർസമ്മാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സാഹിത്യബഹുമതിയേത്?  ",
    "answerText": " ക്രോസ് വേർഡ് ബുക്ക് അവാർഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39448,
    "questionText": " ഹിന്ദി ഭാഷയിലെ സാഹിത്യകൃതികൾക്കായി 1991ൽ കെ.കെ. ബിർലാ ഫൗണ്ടേഷൻ ഏർപ്പെടുത്തിയ പുരസ്‌കാരമേത്?  ",
    "answerText": " വ്യാസ് സമ്മാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39449,
    "questionText": " സാഹിത്യരംഗത്തെ മികവിന് പശ്ചിമബംഗാൾ സർക്കാർ നൽകുന്ന പ്രധാന പുരസ്‌കാരമേത്?  ",
    "answerText": " രബീന്ദ്ര് പുരസ്‌കാരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39450,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഫ്രഞ്ചു ഭാഷയ്ക്ക് നൽകുന്ന സംഭാവനകളെ മുൻനിർത്തി നൽകുന്ന സാഹിത്യബഹുമതിയേത്?  ",
    "answerText": " ഗീതാഞ്ജലി ലിറ്റററി പ്രൈസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39451,
    "questionText": " ഹിന്ദി ഭാഷയിലെ സഞ്ചാരസാഹിത്യകൃതികൾക്കായി കേന്ദ്ര മാനവ വിഭവശേഷി മന്ത്രാലയം ഏർപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള പുരസ്‌കാരമേത്?  ",
    "answerText": " മഹാപണ്ഡിറ്റ് രാഹുൽ സംസ്‌കൃത്യായൻ അവാർഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39452,
    "questionText": " കേന്ദ്രസർക്കാർ ആസൂത്രണക്കമ്മീഷന് രൂപം നൽകിയ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1950 മാർച്ച് 15  "
  },
  {
    "questionNum": 39453,
    "questionText": " ആസൂത്രണക്കമ്മീഷൻ ഏത് തരത്തിലുള്ള സമിതിയാണ്?  ",
    "answerText": " ഉപദേശക സമിതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39454,
    "questionText": " ആസൂത്രണക്കമ്മീഷന് രൂപം നൽകാൻ കാരണമായ ഭരണഘടനാ ഭാഗമേത്?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രനിർദ്ദേശക തത്വങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39455,
    "questionText": " ആരുടെ കൃതിയാണ് പ്ലാൻഡ് ഇക്കോണമി ഫോർ ഇന്ത്യ?  ",
    "answerText": " എം. വിശ്വേശ്വരയ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 39456,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി ആരംഭിച്ച വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 39457,
    "questionText": " ദേശീയ വികസന സമിതിയുടെ അധ്യക്ഷൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 39458,
    "questionText": " ഹരോഡ് ഡോമർ മാതൃക എന്നറിയപ്പെടുന്ന പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിയേത്?  ",
    "answerText": " ഒന്നാം പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39459,
    "questionText": " രണ്ടാം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി പ്രാധാന്യം നൽകിയ മേഖലയേത്?  ",
    "answerText": " വ്യവസായം  "
  },
  {
    "questionNum": 39460,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി വാർഷിക പദ്ധതികൾ നടപ്പാക്കിയ കാലയളവേത്?  ",
    "answerText": 196669
  },
  {
    "questionNum": 39461,
    "questionText": " പ്ലാൻ ഹോളിഡേയ്സ് എന്നറിയപ്പെട്ട കാലയളവേത്?  ",
    "answerText": 196669
  },
  {
    "questionNum": 39462,
    "questionText": " ഗരീബി ഹഠാവോ എന്നുള്ളത് മുഖ്യലക്ഷ്യമായി പ്രഖ്യാപിച്ച പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിയേത്?  ",
    "answerText": " അഞ്ചാം പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39463,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ രണ്ടാംഘട്ട ബാങ്ക് ദേശസാത്ക്കരണം നടന്നത് ഏത് പദ്ധതി കാലയളവിലാണ്?  ",
    "answerText": " ആറാം പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39464,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യത്തിന്റെ അമ്പതാം വർഷത്തിൽ തുടങ്ങിയ പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിയേത്?  ",
    "answerText": " ഒൻപതാം പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39465,
    "questionText": " പതിനൊന്നാം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിയുടെ കാലയളവേത്?  ",
    "answerText": 200712
  },
  {
    "questionNum": 39466,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ തന്നെ ആദ്യത്തെ വൻകിട ഇരുമ്പുരുക്കുശാല 1907 ൽ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ജാംഷെഡ് പൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39467,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട പൊതുമേഖലാ സ്റ്റീൽ പ്ലാന്റേത്? ",
    "answerText": " ഭിലായ് ഉരുക്കുശാല "
  },
  {
    "questionNum": 39468,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ യൂണിയന്റെ ആകെ വിസ്തീർണത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് കേരളം?  ",
    "answerText": 0.0118
  },
  {
    "questionNum": 39469,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ കടൽത്തീരത്തിന്റെ നീളം എത്ര?  ",
    "answerText": " 580 കി.മീ  "
  },
  {
    "questionNum": 39470,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫലകവും യൂറേഷ്യൻ ഫലകവും കൂട്ടിമുട്ടിയതിനെ തുടർന്ന് രൂപപ്പെട്ട പർവതനിര?  ",
    "answerText": " ഹിമാലയം  "
  },
  {
    "questionNum": 39471,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന കാലാവസ്ഥയേത്?  ",
    "answerText": " ഉഷ്ണമേഖലാ മൺസൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 39472,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " മൗസിൻറാം  "
  },
  {
    "questionNum": 39473,
    "questionText": " രണ്ടു സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക ജില്ല?  ",
    "answerText": " വയനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39474,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ഏത്?  ",
    "answerText": " ആനമുടി  "
  },
  {
    "questionNum": 39475,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുരമേത്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39476,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പീഠഭൂമി ഏത്?  ",
    "answerText": " വയനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39477,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സമുദ്രനിരപ്പിൽ നിന്ന് ഏറ്റവും താഴ്ന്ന പ്രദേശമേത്?  ",
    "answerText": " കുട്ടനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39478,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കടൽത്തീരമില്ലാത്ത ഏക കോർപ്പറേഷൻ?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39479,
    "questionText": " ലോകതണ്ണീർത്തട ദിനം എന്ന്?  ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 2  "
  },
  {
    "questionNum": 39480,
    "questionText": " ബ്രഹ്മഗിരി മലകൾ ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " വയനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39481,
    "questionText": " 1992-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ടി.ഇ. വാസുദേവൻ (നിർമാണം) "
  },
  {
    "questionNum": 39482,
    "questionText": " പരുത്തികൃഷിക്ക് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മണ്ണിനമേത്?  ",
    "answerText": " കരിമണ്ണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39483,
    "questionText": " ചതുപ്പു നിലങ്ങളിൽ ജൈവവസ്തുക്കൾ നിക്ഷേപിക്കപ്പെട്ട് ഉണ്ടാകുന്ന മണ്ണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പീറ്റ് മണ്ണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39484,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തീരദേശ ദൈ‌ർഘ്യമെത്ര?  ",
    "answerText": " 580 കി.മീ  "
  },
  {
    "questionNum": 39485,
    "questionText": " ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ നഗരവാസികൾ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂ‌ർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39486,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകമേത്?  ",
    "answerText": " വെള്ളായണിക്കായൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39487,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ചൂടു കൂടിയ സ്ഥലമേത്?  ",
    "answerText": " പുനലൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39488,
    "questionText": " പാലരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം  "
  },
  {
    "questionNum": 39489,
    "questionText": " ഏതു നദീതീരത്താണ് മാരാമൺ കൺവെൻഷൻ നടക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " പമ്പ  "
  },
  {
    "questionNum": 39490,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യ ഉൾനാടൻ തുറമുകം നിലവിൽ വന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " നാട്ടകം  "
  },
  {
    "questionNum": 39491,
    "questionText": " ഗുണമേന്മയ്ക്കുല്ള ISO -9001 സർട്ടിഫിക്കറ്റ് ലഭിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മുൻസിപ്പാലിറ്റി ഏത്?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം  "
  },
  {
    "questionNum": 39492,
    "questionText": " മികച്ച പഞ്ചായത്തുകൾക്കുള്ള സ്വരാജ് ട്രോഫി നേടിയ ആദ്യ പഞ്ചായത്തേത്?  ",
    "answerText": " കഞ്ഞിക്കുഴി  "
  },
  {
    "questionNum": 39493,
    "questionText": " ഉൽക്കാപതനത്തിന്റെ ഫലമായി ഇന്ത്യയിൽ രൂപം കൊണ്ട തടാകമേത്?  ",
    "answerText": " ലോണാ‌ർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39494,
    "questionText": " ഷിയോനാഥ് നഗി ഏത് നദിയുടെ പോഷക നദിയാണ്?  ",
    "answerText": " മഹാനദി  "
  },
  {
    "questionNum": 39495,
    "questionText": " അൽമാട്ടി ഡാം തർക്കത്തിൽ കക്ഷികളായ സംസ്ഥാനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്,കർണാടകം  "
  },
  {
    "questionNum": 39496,
    "questionText": " കാറ്റിൽ നിന്നും ഏറ്റവും കൂടുതൽ വൈദ്യുതി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഇന്ത്യന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " തമിഴ് നാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39497,
    "questionText": " മണികരൺ ജിയോ തെർമൽ പ്ളാന്റ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39498,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കാറ്റാടി ഫാം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " കഞ്ചിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39499,
    "questionText": " ഭൂമധ്യരേഖയ്ക്ക് ഇരുവശവും 30 ഡിഗ്രി അക്ഷാംശങ്ങളിൽ നിന്ന് ഭൂമധ്യരേഖാ പ്രദേശത്തേക്ക് വീശുന്ന കാറ്റുകൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിൽ?  ",
    "answerText": " വാണിജ്യവാതങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39500,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിലെ ശക്തമായ ചുഴലിക്കാറ്റുകൾക്ക് ചക്രവാതം എന്നപേര് നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ ഹെൻറി പിഡിങ്ടൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 39501,
    "questionText": " ടൊർണാഡോയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന മേഘമേത്?  ",
    "answerText": " ക്യൂമുലോ നിംബസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39502,
    "questionText": " പഞ്ഞിക്കെട്ടുകൾപോലെ കാണപ്പെടുന്ന മേഘങ്ങൾ ഏത്?  ",
    "answerText": " ക്യൂമുലസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39503,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെയും ശ്രീലങ്കയെയും വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ഏത്?  ",
    "answerText": " പാക് കടലിടുക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39504,
    "questionText": " സേതുസമുദ്രം പദ്ധതിയുടെ നടത്തിപ്പ് ചുമതല വഹിക്കുന്ന ഏജൻസി ഏത്?  ",
    "answerText": " തൂത്തുക്കുടി പോർട്ട് ട്രസ്റ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39505,
    "questionText": " 2004 ലെ സുനാമിമൂലം ഏറ്റവുമധികം നാശനഷ്ടങ്ങൾ ഉണ്ടായ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 39506,
    "questionText": " മത്സ്യത്തൊഴിലാളികൾക്ക് ബയോമെട്രിക് കാർഡ് സംവിധാനം നടപ്പിലാക്കിയ ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യസംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 39507,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യ വ്യവഹാരരഹിത വില്ലേജ് ഏത്?  ",
    "answerText": " വരവൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39508,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മനുഷ്യനിർമ്മിത ദ്വീപ് ഏത്?  ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടൺ ദ്വീപ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39509,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വിസ്തീർണത്തിൽ രണ്ടാംസ്ഥാനമുള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 39510,
    "questionText": " പെരിയാർ നദി ഉത്ഭവിക്കുന്നതെവിടെനിന്ന്?  ",
    "answerText": " ശിവഗിരിമല  "
  },
  {
    "questionNum": 39511,
    "questionText": " തൊമ്മൻകുഞ്ഞ് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 39512,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ ഡാമിലെ ജലനിരപ്പ് എത്ര അടിയായി ഉയർത്താനാണ് സുപ്രീം കോടതി തമിഴ്നാടിന് അനുവാദം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " 142 അടി "
  },
  {
    "questionNum": 39513,
    "questionText": " ടി.ഇ. വാസുദേവന് നിർമാണത്തിൽ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 39514,
    "questionText": " 1992-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് ടി.ഇ. വാസുദേവന് നൽകിയത് ഏത് വിഭാഗത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " നിർമാണം "
  },
  {
    "questionNum": 39515,
    "questionText": " 1993 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " തിക്കുറിശ്ശി "
  },
  {
    "questionNum": 39516,
    "questionText": " തിക്കുറിശ്ശിക്ക് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 39517,
    "questionText": " 1993 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് തിക്കുറിശ്ശിക്ക് നൽകിയത് ഏത് വിഭാഗത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " അഭിനയം "
  },
  {
    "questionNum": 39518,
    "questionText": " 1994 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പി. ഭാസ്കരൻ(ഗാനരചന, സംവിധാനം) "
  },
  {
    "questionNum": 39519,
    "questionText": " പി. ഭാസ്കരന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1944
  },
  {
    "questionNum": 39520,
    "questionText": " 1995 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " അഭയദേവ്(ഗാനരചന) "
  },
  {
    "questionNum": 39521,
    "questionText": " അഭയദേവിന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1995
  },
  {
    "questionNum": 39522,
    "questionText": " 1996 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എ. വിൻസൻറ് (സംവിധാനം) "
  },
  {
    "questionNum": 39523,
    "questionText": " എ. വിൻസന്റിന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 39524,
    "questionText": " ഏത് മേഖലയിലെ സമഗ്ര സംഭാവനക്കാണ് എ. വിൻസന്റിന് 1996 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സംവിധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 39525,
    "questionText": " 1997 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ. രാഘവൻ (സംഗീതം) "
  },
  {
    "questionNum": 39526,
    "questionText": " കെ. രാഘവന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 39527,
    "questionText": " ഏത് മേഖലയിലെ സമഗ്ര സംഭാവനക്കാണ് കെ. രാഘവൻ മാസ്റ്റർക്ക് 1997 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 39528,
    "questionText": " 1998 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വി. ദക്ഷിണാമൂർത്തി (സംഗീതം) "
  },
  {
    "questionNum": 39529,
    "questionText": " വി. ദക്ഷിണാമൂർത്തിക്ക് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 39530,
    "questionText": " ഏത് മേഖലയിലെ സമഗ്ര സംഭാവനക്കാണ് വി. ദക്ഷിണാമൂർത്തിക്ക് 1998 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 39531,
    "questionText": " 1999 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജി. ദേവരാജൻ (സംഗീതം) "
  },
  {
    "questionNum": 39532,
    "questionText": " ജി. ദേവരാജന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 39533,
    "questionText": " ഏത് മേഖലയിലെ സമഗ്ര സംഭാവനക്കാണ് ജി. ദേവരാജന് 1999-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 39534,
    "questionText": " 2000 ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എം. കൃഷ്ണൻനായർ (സംവിധാനം) "
  },
  {
    "questionNum": 39535,
    "questionText": " എം. കൃഷ്ണൻനായർക്ക് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2000
  },
  {
    "questionNum": 39536,
    "questionText": " ഏത് മേഖലയിലെ സമഗ്ര സംഭാവനക്കാണ് എം. കൃഷ്ണൻനായർക്ക് 2000-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സംവിധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 39537,
    "questionText": " 2001-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പി.എൻ.മേനോൻ (സംവിധാനം) "
  },
  {
    "questionNum": 39538,
    "questionText": " പി.എൻ.മേനോന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2001
  },
  {
    "questionNum": 39539,
    "questionText": " 2002-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ.ജെ. യേശുദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 39540,
    "questionText": " കെ.ജെ. യേശുദാസിന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 39541,
    "questionText": " 2004-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " മധു "
  },
  {
    "questionNum": 39542,
    "questionText": " മധുവിന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 39543,
    "questionText": " 2005-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ആറന്മുള്ള പൊന്നമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 39544,
    "questionText": " ആറന്മുള്ള പൊന്നമ്മക്ക് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 39545,
    "questionText": " 2006-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " മങ്കട രവിവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 39546,
    "questionText": " മങ്കട രവിവർമക്ക് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 39547,
    "questionText": " 2007-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പി. രാംദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 39548,
    "questionText": " പി. രാംദാസിന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 39549,
    "questionText": " 2008 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ. രവീന്ദ്രനാഥൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 39550,
    "questionText": " കെ. രവീന്ദ്രനാഥൻ നായർക്ക് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 39551,
    "questionText": " 2009-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ.എസ്. സേതുമാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 39552,
    "questionText": " കെ.എസ്. സേതുമാധവന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 39553,
    "questionText": " 2010-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " നവോദയ അപ്പച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 39554,
    "questionText": " നവോദയ അപ്പച്ചന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 39555,
    "questionText": " 2011-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജോസ്പ്രകാശ് "
  },
  {
    "questionNum": 39556,
    "questionText": " ജോസ്പ്രകാശിന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 39557,
    "questionText": " അഭയദേവിന് 1995 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത് ഏതു വിഭാഗത്തിനാണ് ? ",
    "answerText": " ഗാനരചന "
  },
  {
    "questionNum": 39558,
    "questionText": " 2012 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജെ.ശശികുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 39559,
    "questionText": " ജെ.ശശികുമാറിന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2012
  },
  {
    "questionNum": 39560,
    "questionText": " 2013 -ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 39561,
    "questionText": " എം.ടി. വാസുദേവൻനായർക്ക് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 39562,
    "questionText": " 2014-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഐ വി ശശി "
  },
  {
    "questionNum": 39563,
    "questionText": " ഐ വി ശശിക്ക് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 39564,
    "questionText": " 2015-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ.ജി. ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 39565,
    "questionText": " കെ.ജി. ജോർജിന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 39566,
    "questionText": " 2016-ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 39567,
    "questionText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന് ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 39568,
    "questionText": " ആദ്യ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരൻ (1928- സംവിധാനം ജെ.സി. ഡാനിയേൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 39569,
    "questionText": " ആദ്യ മലയാള ചിത്രമായ വിഗതകുമാരൻ സംവിധാനം ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " ജെ.സി. ഡാനിയേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 39570,
    "questionText": " ആദ്യ മലയാള ചിത്രമായ വിഗതകുമാരൻ പുറത്തിറങ്ങിയത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1930 നവംബറിൽ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 39571,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദചിത്രം : ",
    "answerText": " ബാലൻ (1938- സംവിധാനം എസ്. നൊട്ടാണി) "
  },
  {
    "questionNum": 39572,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദചിത്രമായ ബാലൻ സംവിധാനം ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " എസ്. നൊട്ടാണി "
  },
  {
    "questionNum": 39573,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദചിത്രമായ ബാലൻ പ്രദർശിപ്പിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 39574,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ചലച്ചിത്രം: ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ (1933) "
  },
  {
    "questionNum": 39575,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ചലച്ചിത്രമായ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ പ്രദർശിപ്പിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1933
  },
  {
    "questionNum": 39576,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ കളർ ചിത്രം : ",
    "answerText": " കണ്ടം ബെച്ച കോട്ട് (1961- സംവിധാനം ടി.ആർ. സുന്ദരം) "
  },
  {
    "questionNum": 39577,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ കളർ ചിത്രമായ കണ്ടം ബെച്ച കോട്ട് പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 39578,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ കളർ ചിത്രമായ കണ്ടം ബെച്ച കോട്ട് സംവിധാനം ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " ടി.ആർ. സുന്ദരം "
  },
  {
    "questionNum": 39579,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ശബ്ദചലച്ചിത്രം : ",
    "answerText": " ജ്ഞാനാംബിക "
  },
  {
    "questionNum": 39580,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ചലച്ചിത്രമായ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ സംവിധാനം ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " പി.വി.റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 39581,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ശബ്ദചലച്ചിത്രമായ ജ്ഞാനാംബിക പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 39582,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ശബ്ദചലച്ചിത്രമായ ജ്ഞാനാംബിക സംവിധാനം ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " എസ്. നൊട്ടാണിയാണു് "
  },
  {
    "questionNum": 39583,
    "questionText": " മലയാള സിനിമയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജെ.സി. ഡാനിയേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 39584,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ വെള്ളിമെഡൽ നേടി ദേശീയാംഗീകാരം ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാള ചിത്രം : ",
    "answerText": " നീലക്കുയിൽ (സംവിധാനം. രാമു കാര്യാട്ട്, പി.ഭാസ്കരൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 39585,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ വെള്ളിമെഡൽ നേടി ദേശീയാംഗീകാരം ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാള ചിത്രമായ നീലക്കുയിൽ സംവിധാനം ചെയ്തതാരൊക്കെ ചേർന്നാണ് ? ",
    "answerText": " രാമു കാര്യാട്ട്, പി.ഭാസ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 39586,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ സ്വർണമെഡൽ നേടിയ ആദ്യ ആദ്യ മലയാള ചിത്രം: ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ (1965 സംവിധാനം രാമുകാര്യാട്ട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 39587,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ സ്വർണമെഡൽ നേടിയ ആദ്യ ആദ്യ മലയാള ചിത്രമായ ചെമ്മീൻ പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 39588,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ സ്വർണമെഡൽ നേടിയ ആദ്യ ആദ്യ മലയാള ചിത്രമായ ചെമ്മീൻ സംവിധാനം ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " രാമുകാര്യാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 39589,
    "questionText": " മികച്ച തിരക്കഥാകൃത്തിനുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാളി: ",
    "answerText": " എസ്.എൽ. പൂരം സദാനന്ദൻ (ചിത്രം: അഗ്നിപുത്രി) "
  },
  {
    "questionNum": 39590,
    "questionText": " എസ്.എൽ. പൂരം സദാനന്ദന് മികച്ച തിരക്കഥാകൃത്തിനുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച സിനിമ ? ",
    "answerText": " അഗ്നിപുത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 39591,
    "questionText": " മികച്ച തിരക്കഥാകൃത്തിനുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാള ചിത്രം: ",
    "answerText": " അഗ്നിപുത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 39592,
    "questionText": " മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശിയ പുരസ്കാരം ആദ്യമായി മലയാള സിനിമയിൽ നേടിയത് : ",
    "answerText": " ശാരദ -1968 (ചിത്രം : തുലാഭാരം ) "
  },
  {
    "questionNum": 39593,
    "questionText": " ശാരദ മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശിയ പുരസ്കാരം ആദ്യമായി മലയാള സിനിമക്ക് നേടിത്തന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 39594,
    "questionText": " 1968-ൽ ശാരദക്ക് മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശിയ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ചിത്രം ? ",
    "answerText": " തുലാഭാരം "
  },
  {
    "questionNum": 39595,
    "questionText": " 1972 ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39596,
    "questionText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന് 1972 ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " സ്വയംവരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39597,
    "questionText": " സ്വയംവരം എന്ന ചിത്രത്തിന് അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന്\r\nമികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 39598,
    "questionText": " 1977 ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " അരവിന്ദൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39599,
    "questionText": " അരവിന്ദന് 1977 ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " കാഞ്ചനസീത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39600,
    "questionText": " ’കാഞ്ചനസീത’ എന്ന ചിത്രത്തിന് അരവിന്ദന്\r\nമികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 39601,
    "questionText": " 1972-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ‘സ്വയംവരം’ എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39602,
    "questionText": " 1978ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " അരവിന്ദൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39603,
    "questionText": " അരവിന്ദന് 1978 ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത മലയാളചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " തമ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39604,
    "questionText": " ’തമ്പ് ‘ എന്ന ചിത്രത്തിന് അരവിന്ദന്\r\nമികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 39605,
    "questionText": " 1978-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ‘തമ്പ്’ എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " അരവിന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 39606,
    "questionText": " 1984ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39607,
    "questionText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന് 1984 ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത മലയാളചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " മുഖാമുഖം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39608,
    "questionText": " ’മുഖാമുഖം’ എന്ന ചിത്രത്തിന് അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന്\r\nമികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 39609,
    "questionText": " 1984-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ‘മുഖാമുഖം’ എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39610,
    "questionText": " 1987ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39611,
    "questionText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന് 1987 ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത മലയാളചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " അനന്തരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39612,
    "questionText": " ’അനന്തരം’ എന്ന ചിത്രത്തിന് അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന്\r\nമികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1987
  },
  {
    "questionNum": 39613,
    "questionText": " 1987-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ‘അനന്തരം’ എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39614,
    "questionText": " 1988ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " ഷാജി.എൻ.കരുൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39615,
    "questionText": " ഷാജി.എൻ.കരുണ് 1988 ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത മലയാളചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " പിറവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39616,
    "questionText": " ’പിറവി’ എന്ന ചിത്രത്തിന് ഷാജി.എൻ.കരുണ്\r\nമികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1988
  },
  {
    "questionNum": 39617,
    "questionText": " 1988-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ‘പിറവി’ എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ഷാജി.എൻ.കരുൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39618,
    "questionText": " 1989ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ(മതിലുകൾ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39619,
    "questionText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന് 1989 ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത മലയാളചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " മതിലുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 39620,
    "questionText": " യു.എസിലെ ആദ്യ വനിതാ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി?  ",
    "answerText": " സാലി റൈഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39621,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറുകളെ വൈറസ് ആക്രമണത്തിൽ നിന്ന് രക്ഷിക്കുന്ന പ്രമുഖ ആന്റിവൈറസ് സോഫ്‌റ്റ്‌വെയർ മാക്കഫിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " ജോൺ മാക്കഫി  "
  },
  {
    "questionNum": 39622,
    "questionText": " ഏഷ്യാ പസഫിക്ക് മേഖലയിലെ റീജിയണൽസഹകരണ ബാങ്കിംഗ് അസോസിയേഷന്റെ ചെയർമാനായ ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " കെ. ശിവദാസൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39623,
    "questionText": " ഗോൾ നേട്ടത്തിൽ ജർമ്മൻ ഇതിഹാസ താരം മുള്ളർക്കൊപ്പമെത്തിയ ബാഴ്സലോണ സൂപ്പർ താരം?  ",
    "answerText": " കേണൽ മെസി  "
  },
  {
    "questionNum": 39624,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയന്റെയും നാറ്റോയുടെയും ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ബ്രസൽസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39625,
    "questionText": " ജീവിക്കുന്ന ഫോസിൽ സസ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചൈനയിലെ ജിക്കോ ബൈലോഭ എന്ന വൃക്ഷം  "
  },
  {
    "questionNum": 39626,
    "questionText": " ലോക വ​ന്യ​ജീ​വി ദി​നം? ",
    "answerText": " മാർ​ച്ച് 3 "
  },
  {
    "questionNum": 39627,
    "questionText": " 2014ലെ ആമസോൺ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സെലെസ്ത് ഇങ്ങിന്  "
  },
  {
    "questionNum": 39628,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും നീണ്ട അതിവേഗ റെയിൽപാതയുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന  "
  },
  {
    "questionNum": 39629,
    "questionText": " യു. എസ്. സ്റ്റേറ്റ് സെക്രട്ടറി?  ",
    "answerText": " ജോൺ കെറി  "
  },
  {
    "questionNum": 39630,
    "questionText": " ഒറോ ത്രീഡി ശബ്ദസാങ്കേതിക വിദ്യയിൽ പുറത്തിറങ്ങുന്ന ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ചലച്ചിത്രം?  ",
    "answerText": " വിശ്വരൂപം  "
  },
  {
    "questionNum": 39631,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രതിരോധ വികസന ഗവേഷണ കേന്ദ്രം മേധാവി?  ",
    "answerText": " വി.കെ.സാരസ്വത്  "
  },
  {
    "questionNum": 39632,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നിർമ്മിത ആണവ അന്തർവാഹിനി?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ് അരിഹന്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 39633,
    "questionText": " 2012ലെ ഓടക്കുഴൽ അവാർഡ് ജേതാവ്?  ",
    "answerText": " സേതു  "
  },
  {
    "questionNum": 39634,
    "questionText": " കോഹിനൂർ രത്നം സൂക്ഷിച്ചിട്ടുള്ള സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ടവർ ഒഫ് ലണ്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39635,
    "questionText": " അഞ്ചാമത് ബ്രിക്സ് സമ്മേളനം എവിടെയാണ് നടന്നത്?  ",
    "answerText": " ഡർബൻ, സൗത്ത് ആഫ്രിക്ക  "
  },
  {
    "questionNum": 39636,
    "questionText": " 2013ലെ രാമാശ്രമം അവാർഡ് ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഇ. ശ്രീധരൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39637,
    "questionText": " കേരള പി.എസ്.സി ഹോളോഗ്രാം സ്റ്റിക്കർ ഉപയോഗിച്ച് നടത്തിയ ആദ്യ പരീക്ഷ?  ",
    "answerText": " സെക്രട്ടേറിയറ്റ് അസിസ്റ്റന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39638,
    "questionText": " 2013ലെ തോപ്പിൽ ഭാസി പുരസ്കാരംലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പി.കെ. മേദിനി  "
  },
  {
    "questionNum": 39639,
    "questionText": " 2013ലെ പ്രവാസി ദിവസിന്റെ കേരളത്തിലെ മുഖ്യാതിഥി?  ",
    "answerText": " രാജ് കേശ്വർ പുര്യാഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39640,
    "questionText": " കെ. കരുണാകരന്റെ പ്രതിമ കേരള സർക്കാർ സ്ഥാപിച്ചതെവിടെ?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ ടൗൺഹാളിനു മുന്നിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39641,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ എത്രാമത്തെ ജന്മദിനമാണ് 2013 ജനുവരി 12ന് ആഘോഷിച്ചത്?  ",
    "answerText": 150
  },
  {
    "questionNum": 39642,
    "questionText": " 2013ലെ ഓടക്കുഴൽ അവാർഡ് ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കെ. ആർ.മീര  "
  },
  {
    "questionNum": 39643,
    "questionText": " പാവങ്ങളുടെ ഗാരി സോബേഴ്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " റൂസി സൂർത്തി  "
  },
  {
    "questionNum": 39644,
    "questionText": " ഇറ്റാവയിൽ 58-ാം സ്കൂൾ അത്‌ലറ്റിക്സ് മീറ്റ് ഉദ്ഘാടനം നടത്തിയത്?  ",
    "answerText": " മുലായം സിംഗ് യാദവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39645,
    "questionText": " 2012ൽ ആദ്യമായി കുരങ്ങനെ വിനോദസഞ്ചാരത്തിനായി ബഹിരാകാശത്തേക്ക് അയച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഇറാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39646,
    "questionText": " പ്രഥമ നിശാഗന്ധി പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ക്ളാസിക്കൽ നർത്തകി?  ",
    "answerText": " മൃണാളിനി സാരാഭായി  "
  },
  {
    "questionNum": 39647,
    "questionText": " 2014ലെ ഭാഷാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് നൽകുന്ന ബഷീർ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായ സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39648,
    "questionText": " ഏത് ജില്ലയിലാണ് ധോണി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39649,
    "questionText": " കടലുണ്ടി പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം  "
  },
  {
    "questionNum": 39650,
    "questionText": " ഭൂപടങ്ങൾ നിർമ്മിക്കുന്ന സർവേ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനമെവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 39651,
    "questionText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശിനെയും തിബറ്റിനെയും തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത്?  ",
    "answerText": " ഷിപ്കില  "
  },
  {
    "questionNum": 39652,
    "questionText": " 53-ാം സ്കൂൾ കലോത്സവത്തിൽ സ്വർണക്കപ്പ് നേടിയത്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ജില്ല  "
  },
  {
    "questionNum": 39653,
    "questionText": " വിന്ധ്യ - സത്പുര പർവതനിരയെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന പീഠഭൂമി ഏത്?  ",
    "answerText": " മൈക്കലാ നിരകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39654,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിന് സമാന്തരമായി കാണപ്പെടുന്ന പർവതനിരയേത്?  ",
    "answerText": " പൂർവഘട്ടം  "
  },
  {
    "questionNum": 39655,
    "questionText": " ഉത്കൽ സമതലം എന്നറിയപ്പെടുന്ന തീരപ്രദേശം ഏത് സംസ്താനത്തിന്റേതാണ്?  ",
    "answerText": " ഒഡിഷ  "
  },
  {
    "questionNum": 39656,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റമായ ഇന്ദിരാകോൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " സിയാച്ചിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39657,
    "questionText": " ഷഹീദ് ആൻഡ് സ്വരാജ് ദ്വീപുകൾ എന്ന്ആൻഡമാൻ ദ്വീപുകളെ വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39658,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന സിന്ധുവിന്റെ പോഷകനദിയേത്?  ",
    "answerText": " ബിയാസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39659,
    "questionText": " ഗോവിന്ദ് സാഗർ എന്ന മനുഷ്യ നി‌ർമിത തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39660,
    "questionText": " കുറ്റാലം വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39661,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാൻഡേർഡ് സമയത്തേക്കാളും ഒരു മണിക്കൂർ മുന്നോട്ട് സമയം മാറ്റുമെന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " അസം  "
  },
  {
    "questionNum": 39662,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വനവിസ്തൃതിയുള്ള സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39663,
    "questionText": " ഫോറസ്റ്റ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 39664,
    "questionText": " രാമഗിരി സ്വർണഖനി ഏതു സംസ്ഥാനത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 39665,
    "questionText": " തെലങ്കാന സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി ആര്?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖര റാവു  "
  },
  {
    "questionNum": 39666,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ മൈക്ക ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 39667,
    "questionText": " വെള്ളി, സിങ്ക് എന്നീ നിക്ഷേപങ്ങൾക്ക് പേരുകേട്ട് സാവാർ ഖനി ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39668,
    "questionText": " റാണിഗഞ്ച് കൽക്കരി ഖനി ഏതു സംസ്ഥാനത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39669,
    "questionText": " ബ്രൗൺ കോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കൽക്കരിയേത്?  ",
    "answerText": " ലിഗ്നൈറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39670,
    "questionText": " വലിയ തോതിൽ യുറേനിയം നിക്ഷേപം കണ്ടെത്തിയ തുമ്മലപ്പള്ളി എന്ന സ്ഥലം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 39671,
    "questionText": " കടലാമകളുടെ പ്രജനനകേന്ദ്രമായ കോഴിക്കോട്ടെ കടൽത്തീരം?  ",
    "answerText": " കൊളാവി  "
  },
  {
    "questionNum": 39672,
    "questionText": " തെളിഞ്ഞ ആകാശത്തിൽ ചന്ദ്രനു ചുറ്റും കാണപ്പെടുന്ന മഞ്ഞവലയത്തിന് കാരണം?  ",
    "answerText": " സീറോ സ്ട്രാറ്റസ് മേഘം  "
  },
  {
    "questionNum": 39673,
    "questionText": " ജെറ്റ് വിമാനങ്ങൾ കടന്നുപോകുന്നതിന്റെ ഫലമായി ഉടലെടുക്കുന്ന സിറസ് മേഘം?  ",
    "answerText": " കോൺട്രയിൽസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39674,
    "questionText": " ആപേക്ഷിക ആർദ്രത കണ്ടുപിടിക്കുന്ന ഉപകരണമേത്?  ",
    "answerText": " ഹൈഗ്രോമീറ്റർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39675,
    "questionText": " മുന്തിരിക്കുലകൾ പാകമാകാൻ സഹായിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഫൊൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39676,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമർദ്ദം അളക്കുന്നതിനുള്ള യൂണിറ്റ്?  ",
    "answerText": " പാസ്കൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39677,
    "questionText": " ബാരോമീറ്ററിന്റെ നിരപ്പ് പെട്ടെന്നത് താഴുന്നത് എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " കൊടുങ്കാറ്റിനെ  "
  },
  {
    "questionNum": 39678,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ഏറ്റവും മുകളിലത്തെ പാളിയേത്?  ",
    "answerText": " എക്സോസ്ഫിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39679,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിന്റെയും ബഹിരാകാശത്തിന്റെയും അതിർവരമ്പായി നിശ്ചയിച്ചിരിക്കുന്ന രേഖയേത്?  ",
    "answerText": " കാർമൻരേഖ  "
  },
  {
    "questionNum": 39680,
    "questionText": " എല്ലാവർഷവും സെപ്തംബർ 16 ഓസോൺ ദിനമായി ആചരിക്കാൻ നിശ്ചയിച്ച അന്താരാഷ്ട്ര സംഘടന ഏത്?  ",
    "answerText": " UNEP"
  },
  {
    "questionNum": 39681,
    "questionText": " ഓസോൺ സംരക്ഷണ ഉടമ്പടിയായ മോൺട്രിയൽ പ്രോട്ടോകോൾ നിലവിൽ വന്നത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 1989 ജനുവരി 1  "
  },
  {
    "questionNum": 39682,
    "questionText": " ഓസോൺ കവചം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന അന്തരീക്ഷപാളിയേത്?  ",
    "answerText": " സ്ട്രാറ്റോസ്ഫിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39683,
    "questionText": " ചന്ദ്രക്കലയുടെ ആകൃതിയിൽ രൂപംകൊള്ളുന്ന മണൽക്കൂനകൾ?  ",
    "answerText": " ബാർക്കൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39684,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിലെ പ്രധാന നദിയാണ് മഹാവേലി ഗംഗ?  ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക  "
  },
  {
    "questionNum": 39685,
    "questionText": " മരുഭൂഖണ്ഡം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭൂഖണ്ഡമേത്?  ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക  "
  },
  {
    "questionNum": 39686,
    "questionText": " താർ മരുഭൂമിയുടെ പാകിസ്ഥാനിലുളള ഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ?  ",
    "answerText": " ചോലിസ്കാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39687,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ സ്വന്തം പൂന്തോട്ടംഎന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യയുടെ പുൽമേട് ഏത്?  ",
    "answerText": " ബുഗ്യാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39688,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ അംഗവൈകല്യമുള്ള ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി?  ",
    "answerText": " അരുണിമ സിൻഹ  "
  },
  {
    "questionNum": 39689,
    "questionText": " പർവതങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഓറോളജി  "
  },
  {
    "questionNum": 39690,
    "questionText": " ലോകത്തിലെഏറ്റവും നീളം കൂടി പർവതനിരയേത്?  ",
    "answerText": " ആൻഡീസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39691,
    "questionText": " മഴയുടെ തോത് അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണമേത്?  ",
    "answerText": " വർഷമാപിനി  "
  },
  {
    "questionNum": 39692,
    "questionText": " എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ് സ്പീലിയോളജി? ",
    "answerText": " ഗുഹകളെക്കുറിച്ച്. "
  },
  {
    "questionNum": 39693,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമേറിയ എണ്ണപ്പാടമായ ദിഗ്‌ബോയ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " അസം  "
  },
  {
    "questionNum": 39694,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി യുറേനിയം കണ്ടെത്തിയ പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " ജാദുഗുഡ  "
  },
  {
    "questionNum": 39695,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ അണക്കെട്ടായ ഹിരാക്കുഡ് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഒഡിഷ  "
  },
  {
    "questionNum": 39696,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെഏറ്റവും വലിയ കനാൽ പദ്ധതി ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി കനാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39697,
    "questionText": " മഹാറാണാ പ്രതാപ് സാഗർ ഡാം അഥവാ പോങ് ഡാം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39698,
    "questionText": " റാണിപുരം എന്ന സുഖവാസകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കാസർകോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39699,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേ അറ്റത്തുകൂടി ഒഴുകുന്ന നദിയേത്?  ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 39700,
    "questionText": " അഞ്ചരക്കണ്ടിപ്പുഴയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ദ്വീപ് ഏത്?  ",
    "answerText": " ധർമ്മടം ദ്വീപ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39701,
    "questionText": " നല്ലളം താപവൈദ്യുതി നിലയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39702,
    "questionText": " ആർട്ടിക്കിൽ പ്രവർത്തനം തുടങ്ങിയ ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ പര്യവേക്ഷണ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 39703,
    "questionText": " നാഷണൽ റിമോട്ട് സെൻസിംഗ് ഏജൻസിയുടെ ആസ്ഥാനമെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39704,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപദ്വീപിന്റെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി  "
  },
  {
    "questionNum": 39705,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ് ഏത്?  ",
    "answerText": " മഡഗാസ്‌ക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39706,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ അമേരിക്കൻ സൈനിക കേന്ദ്രമേത്?  ",
    "answerText": " ഡീഗോ ഗാർഷ്യ ദ്വീപുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39707,
    "questionText": " ജൈവ മരുഭൂമി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കടൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " സർഗാസോ കടൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39708,
    "questionText": " വേദകാലത്ത് ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " രത്നാകം  "
  },
  {
    "questionNum": 39709,
    "questionText": " പസഫിക് സമുദ്രത്തിന് ശാന്തസമുദ്രം എന്ന പേര് നൽകിയ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ഫെർഡിനാന്റ് മഗല്ലൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39710,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പവിഴപ്പുറ്റ് ഏത്?  ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് ബാരിയർ റീഫ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39711,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാവശ്യങ്ങൾക്കുവേണ്ടി മാത്രമായി ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " മെറ്റ്സാറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39712,
    "questionText": " ലോകത്ത് പുതുതായി കണ്ടെത്തിയ മിനറൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " പുട്നി സൈറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39713,
    "questionText": " മഴയ്ക്കു കാരണമാകുന്ന മേഘങ്ങൾ ഏത്?  ",
    "answerText": " നിംബസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39714,
    "questionText": " മേഘങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ?  ",
    "answerText": " നെഫോളജി  "
  },
  {
    "questionNum": 39715,
    "questionText": " മഞ്ഞ് തിന്നുന്നവൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രാദേശിക വാതകമേത്?  ",
    "answerText": " ചിനൂക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39716,
    "questionText": " ബാരോമീറ്ററിന്റെ നിരപ്പ് ഉയരുന്നത് എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " പ്രസന്നമായ കാലാവസ്ഥ  "
  },
  {
    "questionNum": 39717,
    "questionText": " ദ്രാവകമില്ലാത്ത ബാരോമീറ്റർ ഏത്?  ",
    "answerText": " അനിറോയ്ഡ് ബാരോമീറ്റർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39718,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ കാർബൺ ഡൈ ഓക്‌സൈഡിന്റെ മാറ്റങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്തുന്ന ഗ്രാഫ് ഏത്?  ",
    "answerText": " കീലിങ് കർവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39719,
    "questionText": " വാർത്താവിനിമയ കൃത്രിമോപഗ്രഹങ്ങൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന മണ്ഡലമേത്?  ",
    "answerText": " അയണോസ്ഫിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39720,
    "questionText": " റേഡിയോതരംഗങ്ങൾ സഞ്ചരിക്കുന്ന അന്തരീക്ഷ പാളിയേത്?  ",
    "answerText": " അയണോസ്ഫിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39721,
    "questionText": " ഭൂഗുരുത്വാകർഷണം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ മണ്ഡലമേത്?  ",
    "answerText": " തെർമോസ്ഫിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39722,
    "questionText": " ഓസോൺസുഷിരം ആദ്യമായി കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലമേത്?  ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്കയിലെ ഹാലിബേ  "
  },
  {
    "questionNum": 39723,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പ്രതലത്തോട് ഏറ്റവും ചേർന്നുള്ള അന്തരീക്ഷപാളിയേത്?  ",
    "answerText": " ട്രോപ്പോസ്ഫിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39724,
    "questionText": " തടാകങ്ങളെപ്പറ്റിയുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനശാഖയേത്?  ",
    "answerText": " ലിംനോളജി  "
  },
  {
    "questionNum": 39725,
    "questionText": " നദികൾ വഹിച്ചുകൊണ്ടുവരുന്ന വസ്തുക്കൾ നദീമുഖങ്ങളിൽ അടിഞ്ഞുകൂടി ത്രികോണാകൃതിയിൽ രൂപംകൊള്ളുന്ന ഭൂരൂപങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ?  ",
    "answerText": " ഡെൽറ്റകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39726,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഡെൽറ്റയേത്?  ",
    "answerText": " സുന്ദർബൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39727,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് ഇന്ത്യൻ മരുഭൂമി എന്നറിയപ്പെടുന്ന മരുഭൂമിയേത്?  ",
    "answerText": " താർ മരുഭൂമി  "
  },
  {
    "questionNum": 39728,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പിൽ നിന്നും 4000 മീറ്ററോളം ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഉത്തരാഖണ്ഡിലെ പുൽമേടയേത്?  ",
    "answerText": " ബുഗ്യാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39729,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " മലാവത് പൂർണ(ഇന്ത്യ)  "
  },
  {
    "questionNum": 39730,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ പർവതനിരയേത്?  ",
    "answerText": " ഹിമാലയം  "
  },
  {
    "questionNum": 39731,
    "questionText": " അവശിഷ്ട പർവതങ്ങൾക്ക് ഉദാഹരണങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ആരവല്ലി, അപ്പലേച്ചിയൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39732,
    "questionText": " ബ്യൂഫോർട്ട് സ്‌കെയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്നതെന്തിന്?  ",
    "answerText": " കാറ്റിന്റെ തീവ്രത അളക്കാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39733,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള ഗ്ലേസിയർ ഏത്?  ",
    "answerText": " സിയാച്ചിൻ ഗ്ലേസിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39734,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അഗ്നിപർവതമേത്?  ",
    "answerText": " താമുമാസിഫ് (ദക്ഷിണ പസഫിക്)  "
  },
  {
    "questionNum": 39735,
    "questionText": " ക്രാക്കത്തോവ അഗ്നിപർവതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 39736,
    "questionText": " ഭൗമോപരിതലത്തിൽ കിഴക്കുപടിഞ്ഞാറ് ദിശയിൽ വരയ്ക്കുന്ന സാങ്കല്പികരേഖകൾ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അക്ഷാംശരേഖകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39737,
    "questionText": " ഭൂമധ്യരേഖ കടന്നുപോകുന്ന ഏക ഏഷ്യൻ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 39738,
    "questionText": " പറമ്പിക്കുളം ആളിയാർ പദ്ധതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39739,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യ ശുചിത്വ പഞ്ചായത്തേത്?  ",
    "answerText": " പോത്തുകൽ(മലപ്പുറം)  "
  },
  {
    "questionNum": 39740,
    "questionText": " ഡൽഹൗസി സുഖവാസകേന്ദ്രം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39741,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലേക്കുള്ള പ്രവേശന കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചുരമേത്?  ",
    "answerText": " ബോലാൻ ചുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39742,
    "questionText": " സിയാച്ചിൻ എന്ന വാക്കിന്റെ അർത്ഥമെന്താണ്?  ",
    "answerText": " റോസാപ്പൂക്കൾ സുലഭം  "
  },
  {
    "questionNum": 39743,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപഭൂഖണ്ഡത്തെ വടക്കേ ഇന്ത്യയെന്നും തെക്കേ ഇന്ത്യയെന്നും വിഭജിക്കുന്ന പർവതനിര ഏത്?  ",
    "answerText": " വിന്ധ്യാനിരകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39744,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ധാതുകലവറ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പീഠഭൂമി ഏത്?  ",
    "answerText": " ഛോട്ടാ നാഗ്പൂർ പീഠഭൂമി  "
  },
  {
    "questionNum": 39745,
    "questionText": " തമിഴ്നാട് തീരവും ആന്ധ്രയുടെ തെക്കൻ തീരവും ഭാഗമായിട്ടുള്ള ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്കൻതീരസമതലമേത്?  ",
    "answerText": " കോറോമാനഡൽ തീരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39746,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപേതാണ്?  ",
    "answerText": " ആന്ത്രോത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 39747,
    "questionText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ടയെയും ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിനെയും തമ്മിൽ വേർതിരിക്കുന്ന തടാകമേത്?  ",
    "answerText": " പുലിക്കെട്ട് തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 39748,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക സജീവ അഗ്നിപർവതമായ ബാരൺ ദ്വീപ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ദ്വീപ് ഏത്?  ",
    "answerText": " നാർക്കോണ്ടം  "
  },
  {
    "questionNum": 39749,
    "questionText": " പുഷ്‌കർ തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39750,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിനെയും സെക്കന്തരാബാദിനെയും വേർതിരിക്കുന്ന തടാകമേത്?  ",
    "answerText": " ഹുസൈൻസാഗർ തടാകം  "
  },
  {
    "questionNum": 39751,
    "questionText": " ബംഗാൾ കടുവയുടെ ആവാസ കേന്ദ്രമായ മനാസ് വന്യജീവി സങ്കേതം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " അസം  "
  },
  {
    "questionNum": 39752,
    "questionText": " വെള്ളക്കടുവകൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ നന്ദൻകാനൻ കടുവസംരക്ഷണകേന്ദ്രം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഒഡിഷ  "
  },
  {
    "questionNum": 39753,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒഴുകുന്ന ദേശീയോദ്യാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കീബൂൾ ലെംജാവൊ  "
  },
  {
    "questionNum": 39754,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ ഖേത്രി ഖനി എന്തിന് പേരുകേട്ടതാണ്?  ",
    "answerText": " ചെമ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39755,
    "questionText": " തെലങ്കാന നിയമത്തിൽ ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ് ഒപ്പുവെച്ചതെന്നാണ്?  ",
    "answerText": " 2014 മാർച്ച് 1  "
  },
  {
    "questionNum": 39756,
    "questionText": " ഇ.എസ്.എൽ നരസിംഹൻ ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഗവർണറാണ്?  ",
    "answerText": " തെലങ്കാന  "
  },
  {
    "questionNum": 39757,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക രത് നഖനിയായ പന്ന ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39758,
    "questionText": " ചൈനയുമായി അതിർത്തിപങ്കുവയ്ക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39759,
    "questionText": " ഏത് ശിലകളിലാണ് പെട്രോളിയം രൂപം കൊള്ളുന്നത്?  ",
    "answerText": " അവസാദ ശില  "
  },
  {
    "questionNum": 39760,
    "questionText": " ആങ്കലേഷ്വർ എണ്ണപ്പാടം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 39761,
    "questionText": " കൊയാല് എണ്ണശുദ്ധീകരണ ശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 39762,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വിവിധോദ്ദേശ്യ പദ്ധതി ഏത്?  ",
    "answerText": " ദാമോദർവാലി പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39763,
    "questionText": " കോസി വിവിധോദ്ദേശ്യ പദ്ധതിയിൽ ഇന്ത്യയുമായി സഹകരിക്കുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39764,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി കനാലിലേക്ക് വെള്ളം കൊണ്ടുവരുന്ന നദിയേത്?  ",
    "answerText": " സത് ലജ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39765,
    "questionText": " ആധുനിക ഭാരതത്തിലെ ക്ഷേത്രങ്ങൾ എന്ന് അണക്കെട്ടുകളെ വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു  "
  },
  {
    "questionNum": 39766,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നദികൾ ഒഴുകുന്ന ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കാസർകോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39767,
    "questionText": " വളപട്ടണം പുഴ ഏത് ജില്ലയിലൂടെയാണ് ഒഴുകുന്നത്?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39768,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെഏറ്റവും വലിയ മണ്ണ് അണക്കെട്ടായ ബാണാസുരസാഗർ ഡാം ഏത് നദിയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " കബനി  "
  },
  {
    "questionNum": 39769,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീദ്വീപ് ഏത്?  ",
    "answerText": " കുറുവാ ദ്വീപ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39770,
    "questionText": " കാറ്റിന് ഒരേ വേഗമുള്ള പ്രദേശങ്ങളെ കൂട്ടിയോജിപ്പിച്ച് വരയ്ക്കുന്ന രേഖകൾഏത്?  ",
    "answerText": " ഐസൊ ടാക്കുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39771,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പിൽ നിന്നും തുല്യ ഉയരത്തിലുള്ള സ്ഥലങ്ങളെ കൂട്ടിയോജിപ്പിച്ച് വരയ്ക്കുന്ന രേഖകൾ എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " കോണ്ടൂർ രേഖകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39772,
    "questionText": " മഡഗാസ്‌കർ എന്ന രാജ്യം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന മഹാസമുദ്രമേത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 39773,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപസമൂഹമേത്?  ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 39774,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്ക് നീന്തിക്കടന്ന ആദ്യ മലയാളി ആര്?  ",
    "answerText": " എസ്.പി. മുരളീധരൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39775,
    "questionText": " ഹണിമൂൺ, ബ്രേക്ക് ഫാസ്റ്റ് എന്നീ ദ്വീപുകൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന തടാകം?  ",
    "answerText": " ചിൽക്ക  "
  },
  {
    "questionNum": 39776,
    "questionText": " കോസി പദ്ധതിയുടെ നിർമാണത്തിൽ ബീഹാറുമായി സഹകരിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39777,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴമേറിയ ഭാഗം?  ",
    "answerText": " ഡയമന്റീന കിടങ്ങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39778,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്റെ ദൂരം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ഏത്?  ",
    "answerText": " നോട്ടിക്കൽ മൈൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39779,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്റെ ആഴം അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " എക്കോ സൗണ്ടർ, സോണാർ,ഫാത്തൊമീറ്റർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39780,
    "questionText": " കൃത്രിമ മഴ സൃഷ്ടിക്കാനായി അന്തരീക്ഷത്തിൽ വിതറുന്ന രാസവസ്തു ഏത്?  ",
    "answerText": " സിൽവർ അയോഡൈഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39781,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യൻ രാജ്യങ്ങൾക്കു മുകളിൽ രൂപംകൊള്ളുന്ന അന്തരീക്ഷ മലിനീകരണ പുതപ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന മേഘങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ബ്രൗൺ ക്ലൗഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39782,
    "questionText": " സഹാറ മരുഭൂമിയിൽ നിന്ന് വടക്കൻ ആഫ്രിക്ക, തെക്കൻ ഇറ്റലി എന്നിവിടങ്ങളിലേക്ക് വീശുന്ന കാറ്റ് ഏത്? ",
    "answerText": " സിറോക്കോ. "
  },
  {
    "questionNum": 39783,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വിസ്തീർണം എത്ര ചതുരശ്രകിലോമീറ്ററാണ്?  ",
    "answerText": " 38863ച.കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 39784,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി റബ്ബർ കൃഷി തുടങ്ങിയ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 39785,
    "questionText": " വിസ്തീർണത്തിൽ സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കിടയിൽ കേരളത്തിന്റെ സ്ഥാനം?  ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 39786,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഉയരം കൂടിയ പർവതം?  ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻജംഗ  "
  },
  {
    "questionNum": 39787,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും തണുപ്പ് അനുഭവപ്പെടുന്ന മാസം?  ",
    "answerText": " ജനുവരി  "
  },
  {
    "questionNum": 39788,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തെക്ക് പടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ കാലം അനുഭവപ്പെടുന്ന മാസങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ജൂൺ സെപ്തംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 39789,
    "questionText": " മറ്റു സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടാത്ത കേരളത്തിലെ ജില്ലകൾ?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ, കോട്ടയം, എറണാകുളം, കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 39790,
    "questionText": " പുനലൂരിലെ ചെങ്കോട്ടയുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത്?  ",
    "answerText": " ആര്യങ്കാവ് ചുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39791,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗിരി സ്റ്റേഡിയം  "
  },
  {
    "questionNum": 39792,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള കേരളത്തിലെ താലൂക്ക് ഏത്?  ",
    "answerText": " ചേർത്തല  "
  },
  {
    "questionNum": 39793,
    "questionText": " വേമ്പനാട് കായലിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്രകൃതിദത്ത ദ്വീപ്?  ",
    "answerText": " പാതിരാമണൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39794,
    "questionText": " അഷ്ടമുടി ക്കായൽ അറബിക്കടലുമായി യോജിക്കുന്ന സ്ഥലമേത്?  ",
    "answerText": " നീണ്ടകര അഴി  "
  },
  {
    "questionNum": 39795,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ശരാശരി വാർഷിക വർഷപാതമെത്ര?  ",
    "answerText": " 300 സെ.മീ  "
  },
  {
    "questionNum": 39796,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ കാലാവസ്ഥ നിർണയിക്കുന്നതിൽ പ്രധാന പങ്ക് വഹിക്കുന്ന ചുരമേത്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാടൻ ചുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39797,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും പ്രധാന മണ്ണിനമേത് ?  ",
    "answerText": " എക്കൽമണ്ണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39798,
    "questionText": " കേരളം, തമിഴ്നാട്, കർണാടകം എന്നിവിടങ്ങളിൽ പ്രധാനമായും കാണുന്ന മണ്ണിനമേത്?  ",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് മണ്ണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39799,
    "questionText": " കണ്ടൽ വനങ്ങളുടെ വളർച്ചയ്ക്ക് അനുയോജ്യമായ മണ്ണിനമേത്?  ",
    "answerText": " പീറ്റ് മണ്ണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39800,
    "questionText": " കേരള ഫോറസ്റ്റ് അക്കാദമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " അരിപ്പ  "
  },
  {
    "questionNum": 39801,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസംഖ്യാ വളർച്ചാനിരക്ക് കുറഞ്ഞ ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 39802,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മഴ ഏറ്റവും കുറച്ച് ലഭിക്കുന്ന ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 39803,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ അരുവിക്കര ഡാം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കരമന നദി  "
  },
  {
    "questionNum": 39804,
    "questionText": " കേരളത്തിലെഏറ്റവും പഴയ തൂക്കുപാലമായ പുനലൂർ തൂക്കുപാലം ഏതു നദിക്കു കുറുകെയാണ്?  ",
    "answerText": " കല്ലടയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 39805,
    "questionText": " മൂഴിയാർ ഡാം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 39806,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അബ്കാരി കോടതി സ്ഥാപിതമായ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര  "
  },
  {
    "questionNum": 39807,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പക്ഷിഗ്രാമം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നൂറനാട് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 39808,
    "questionText": " നെഹ്രു ട്രോഫി വള്ളം കളി നടക്കുന്ന കായൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " പുന്നമടക്കായൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39809,
    "questionText": " സമുദ്രതീരമില്ലാത്തതും കേരളത്തിലെ ജില്ലകളുമായി മാത്രംഅതിർത്തി പങ്കിടുന്നതുമായ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം  "
  },
  {
    "questionNum": 39810,
    "questionText": " കേരദ്വീപ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന തടാകമേത്?  ",
    "answerText": " ഡുംബൂർ തടാകം  "
  },
  {
    "questionNum": 39811,
    "questionText": " സ്വകാര്യവത്ക്കരിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ നദി?  ",
    "answerText": " ഷിയോനാഥ് നദി  "
  },
  {
    "questionNum": 39812,
    "questionText": " ലോകവനവിസ്തൃതിയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനമെത്ര?  ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 39813,
    "questionText": " രാജീവ്ഗാന്ധി അക്ഷയ ഊർജ്ജദിനമായി ആചരിക്കുന്ന ദിവസം ഏത്?  ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 20  "
  },
  {
    "questionNum": 39814,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സൗരോർജ്ജത്തിൽ നിന്നും ഏറ്റവും കൂടുതൽ വൈദ്യുതി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്നസംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 39815,
    "questionText": " കാറ്റിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ?  ",
    "answerText": " അനിമോളജി  "
  },
  {
    "questionNum": 39816,
    "questionText": " ദക്ഷിണാർധഗോളത്തിൽ 35 ഡിഗ്രിക്കും 45 ഡിഗ്രിക്കും ഇടയിൽ വീശുന്ന പശ്ചിമവാതങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിൽ?  ",
    "answerText": " അലറുന്ന നാല്പതുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39817,
    "questionText": " ടൊർണാഡോയുടെ തീവ്രത അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന സ്‌കെയിൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഫ്യൂജിതാ സ്‌കെയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39818,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന വേലിയേറ്റ തുറമുഖമേത്?  ",
    "answerText": " കണ്ട്ല  "
  },
  {
    "questionNum": 39819,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്കിന്റെ ആഴം വർദ്ധിപ്പിച്ച് വിപുലമായ കപ്പൽ കനാൽ നിർമിക്കാനുള്ള പദ്ധതി ഏത്?  ",
    "answerText": " സേതുസമുദ്രം പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39820,
    "questionText": " സുനാമി എന്ന വാക്ക് ഏത് ഭാഷയിൽ നിന്ന് ഉത്ഭവിച്ചതാണ്?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39821,
    "questionText": " തട്ടേക്കാട് പക്ഷിസങ്കേതത്തിന്റെ പിന്നിൽ പ്രവർത്തിച്ച പക്ഷിശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര്?  ",
    "answerText": " സാലിം അലി  "
  },
  {
    "questionNum": 39822,
    "questionText": " പെരിങ്ങൽകുത്ത് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39823,
    "questionText": " കൊച്ചിയുടെ ശ്വാസകോശം എന്നറിയപ്പെടുന്ന വനമേത്?  ",
    "answerText": " മംഗളവനം  "
  },
  {
    "questionNum": 39824,
    "questionText": " അരുന്ധതി റോയിയുടെ ഗോഡ് ഓഫ് സ്‌മോൾ തിങ്സ് എന്ന നോവലിന് പശ്ചാത്തലമായ കോട്ടയത്തെ ഗ്രാമമേത്?  ",
    "answerText": " അയ്മനം "
  },
  {
    "questionNum": 39825,
    "questionText": " ആനമുടി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പഞ്ചായത്തേത്?  ",
    "answerText": " മൂന്നാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39826,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന താലൂക്ക് ഏത്?  ",
    "answerText": " പീരുമേട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39827,
    "questionText": " സ്വന്തമായി വൈദ്യുതി ഉല്പാദിപ്പിച്ച് വിതരണം ചെയ്ത സംസ്ഥാനത്തിലെ ആദ്യ ഗ്രാമപഞ്ചായത്തേത്?  ",
    "answerText": " മാങ്കുളം (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 39828,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ആദ്യമായി സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " റോസമ്മ പുന്നൂസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39829,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ടയിലെ ഏക ഹിൽസ്റ്റേഷൻ?  ",
    "answerText": " ചരൽകുന്ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 39830,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക താറാവ് വളർത്തൽ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " നിരണം  "
  },
  {
    "questionNum": 39831,
    "questionText": " മലയാള പത്രപ്രവർത്തനത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " ചെങ്കുളത്ത് കുഞ്ഞിരാമൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39832,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്കിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായി  "
  },
  {
    "questionNum": 39833,
    "questionText": " കൂണികൾച്ചർ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " മുയൽ വളർത്തൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39834,
    "questionText": " ക്യാൻസർ വാർഡിലെ ചിരി ആരുടെ പുസ്തകമാണ്?  ",
    "answerText": " ഇന്നസെന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39835,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ അപരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ടൈറ്റൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 39836,
    "questionText": " റാണാ പ്രതാപിന്റെ കുതിരയുടെ പേര്?  ",
    "answerText": " ചേതക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39837,
    "questionText": " കൂടുതൽ ലോക് സഭാ സീറ്റുകളുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39838,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ പരാജയപ്പെട്ട ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി  "
  },
  {
    "questionNum": 39839,
    "questionText": " സ്റ്റാറ്റിയൂ ഓഫ് ലിബർട്ടി അമേരിക്കയ്ക്ക് സമ്മാനിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39840,
    "questionText": " സിന്ധു നദി ഒഴുകുന്ന ഏക ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39841,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ ആദ്യ വിമാനവാഹിനി കപ്പൽ?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ് വിക്രാന്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 39842,
    "questionText": " തണ്ണിമത്തൻ ഏതുതരം വിളയ്ക്ക് ഉദാഹരണമാണ്?  ",
    "answerText": " സെയ്ദ് വിള  "
  },
  {
    "questionNum": 39843,
    "questionText": " ലക് നൗ ഏത് നദീതീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഗോമതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39844,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇലക്ട്രോ നെഗറ്റിവിറ്റി കൂടിയ മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഫ്ളൂറിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39845,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് എഡിഷൻ തുടങ്ങിയ ആദ്യ മലയാള പത്രം?  ",
    "answerText": " ദീപിക  "
  },
  {
    "questionNum": 39846,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് ഗേറ്റ് വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം?  ",
    "answerText": " കൊച്ചി  "
  },
  {
    "questionNum": 39847,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മുഗൾ സാമ്രാജ്യത്തിന് അടിത്തറയിട്ട യുദ്ധം?  ",
    "answerText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം  "
  },
  {
    "questionNum": 39848,
    "questionText": " ശ്രീനഗറിലെ ഷാലിമാർ പൂന്തോട്ടം നിർമ്മിച്ച മുഗൾചക്രവർത്തി?  ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39849,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ രക്തദാനഗ്രാമം?  ",
    "answerText": " മടിക്കൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 39850,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യ ശില്പനഗരം?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39851,
    "questionText": " കേരള ഹെമ്മിംഗ് വേ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39852,
    "questionText": " തോമസ് കപ്പ്, യൂബർ കപ്പ് എന്നിവ ഏത് കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ബാഡ് മിന്റൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 39853,
    "questionText": " കണ്ടുപിടിത്തങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന യന്ത്രം?  ",
    "answerText": " ആവിയന്ത്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 39854,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ പ്രകാശനഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗുവാഹതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39855,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് പതാകയിലെ മധ്യബാഗത്തെ വളയം ഏത് ഭൂഖണ്ഡത്തെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക  "
  },
  {
    "questionNum": 39856,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " മാനുവൽ ഫ്രെഡറിക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39857,
    "questionText": " കാഡ്മിയത്തിന്റെ ആധിക്യം മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " ഇതായി ഇതായി  "
  },
  {
    "questionNum": 39858,
    "questionText": " ഭീരുക്കൾ പലതവണ മരിക്കുന്ന, ധീരർ ഒരിക്കൽ മാത്രവും ആരുടെ വാക്കുകൾ?  ",
    "answerText": " ഷേക്സ് പിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39859,
    "questionText": " പൗലോ കൊയ്‌ലോ എഴുതിയ വിഖ്യാത കൃതിയാണ് ആൽകെമിസ്റ്റ് ,എന്നാൽ അതേ പേരിൽ പതിനേഴം നൂറ്റാണ്ടിൽ തന്നെ മറ്റൊരു കൃതി എഴുതിയിട്ടുണ്ട്, ആരാണ് കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ബെൺ ജോൺസൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 39860,
    "questionText": " ഫിലിപ്പ് സിഡ്നിയുടെ പ്രഖ്യാത കൃതി?  ",
    "answerText": " ആൻ അപ്പോളജി ടു പോയട്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 39861,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച ചൈനീസ് എഴുത്തുകാരൻ ഗുവാൻ മോയ് ഏത് തൂലികാനാമത്തിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മൊയാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39862,
    "questionText": " 72ാം വയസിൽ സിൽവർ ജെയിംസ് എന്ന കുറ്റാന്വേഷണ നോവൽ എഴുതിയ മലയാളി വനിത?  ",
    "answerText": " ഭദ്ര എൻ. മേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39863,
    "questionText": " ഭാവനാസൗധത്തിൽ നിന്നിറങ്ങിവരിക നീ ജീവചൈതന്യം സദാ തുടിക്കും രംഗങ്ങളിൽ ആമഗ്നമായീടട്ടെ നിൻ കരൾ മനുഷ്യർ ത ന്നാശയിൽ, പ്രതീക്ഷയിൽ, ധാർമ്മിക രണത്തിലും ആരുടെ വരികൾ?  ",
    "answerText": " എം.പി. അപ്പൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39864,
    "questionText": " സ്വകാര്യ വ്യവസായ സംരംഭങ്ങൾ, സ്വകാര്യസ്വത്ത് തുടങ്ങിയവ പൊതു ഉടമസ്ഥതയിൽ ആക്കുന്ന സർക്കാരുകളുടെ നടപടി എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ദേശസാത്ക്കരണം  "
  },
  {
    "questionNum": 39865,
    "questionText": " ദേശസാത്കൃത സംരംഭങ്ങളെ സ്വകാര്യമേഖല ഏറ്റെടുത്തതിനുശേഷം വീണ്ടും ദേശസാത്കരിക്കുന്നത് എന്തുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " പുനർദേശസാത്കരണം  "
  },
  {
    "questionNum": 39866,
    "questionText": " 1946 ജൂലായ് 29ന് ഒരു പബ്ലിക് ലിമിറ്റഡ് കമ്പനി ആയി മാറിയ എയർ ഇന്ത്യ മുൻപ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " ടാറ്റാ എയർലൈൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39867,
    "questionText": " ദേശസാത്ക്കരണസമയത്ത് ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് രംഗത്ത് എത്ര ഇന്ത്യൻ കമ്പനികളാണ് ഉണ്ടായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " 154 കമ്പനികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39868,
    "questionText": " ജനറൽ ഇൻഷുറൻസ് ദേശസാത്കരണത്തിന്റെ ഫലമായി എത്ര പുതിയ ജനറൽ ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനികളാണ് രൂപം കൊണ്ടത്?  ",
    "answerText": " നാല്  "
  },
  {
    "questionNum": 39869,
    "questionText": " ജനറൽ ഇൻഷുറൻസ് ദേശസാത്ക്കരിക്കുമ്പോൾ കേന്ദ്ര ധനകാര്യമന്ത്രി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " യശ്വന്ത് റാവു ചവാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39870,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഒഫ് ഇന്ത്യയെ ദേശസാത്ക്കരിച്ച വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1955 ജൂലായ് 1  "
  },
  {
    "questionNum": 39871,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എത്ര ഘട്ടങ്ങളായാണ് ബാങ്ക് ദേശസാത്കരണങ്ങൾ നടപ്പാക്കിയത്?  ",
    "answerText": " രണ്ട് ഘട്ടങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39872,
    "questionText": " അൻപത് കോടിരൂപയിലധികം നിക്ഷേപമുള്ള എത്ര ബാങ്കുകളെയാണ് 1969 ൽ ദേശസാത്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പതിനാല്‌. "
  },
  {
    "questionNum": 39873,
    "questionText": " ബാബറിന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കാബൂൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39874,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ ചുമതലയുള്ള ഹൈക്കോടതി?  ",
    "answerText": " ഗുവാഹതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39875,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ചെലവഴിച്ച ജയിൽ?  ",
    "answerText": " യെർവാദ  "
  },
  {
    "questionNum": 39876,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ഹൗസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39877,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കോഫി ഹൗസിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " എ.കെ. ഗോപാലൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39878,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ലോക് സഭാ മണ്ഡലം?  ",
    "answerText": " ലഡാക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 39879,
    "questionText": " വാഴ്സ ഏത് രാഷ്ട്രത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമാണ്?  ",
    "answerText": " പോളണ്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39880,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 39881,
    "questionText": " ആകാശഗംഗയെ സൂര്യൻഒരു തവണ ചുറ്റാൻ എടുക്കുന്ന സമയം?  ",
    "answerText": " കോസ്മിക് ഇയർ,22.6കോടി വർഷം  "
  },
  {
    "questionNum": 39882,
    "questionText": " ഏത് സംഘടനയുടെ മുദ്രാവാക്യമായിരുന്നു നമ്പൂതിരിയെ മനുഷ്യനാക്കുക?  ",
    "answerText": " യോഗക്ഷേമസഭ  "
  },
  {
    "questionNum": 39883,
    "questionText": " സമത്വസമാജം സ്ഥാപിച്ച സാമൂഹിക പരിഷ്‌കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39884,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മാതൃകാമത്സ്യബന്ധന ടൂറിസം ഗ്രാമം?  ",
    "answerText": " കുമ്പളങ്ങി  "
  },
  {
    "questionNum": 39885,
    "questionText": " കേരളം സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 39886,
    "questionText": " ഓണത്തെ കേരളത്തിന്റെ ദേശീയ ഉത്സവമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 39887,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ 3 ജി നെറ്റ് വർക്ക് ആരംഭിച്ച ജില്ല?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 39888,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യ പുകയില വിമുക്ത ഗ്രാമം?  ",
    "answerText": " ഗരിഫെമ  "
  },
  {
    "questionNum": 39889,
    "questionText": " നാഷണൽ പീപ്പിൾസ് പാർട്ടി സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " പി.എ. സാങ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 39890,
    "questionText": " ഓരോ കുട്ടിയും ഓരോ ശാസ്ത്രജ്ഞനാണ് എന്ന് പറഞ്ഞത്?  ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾകലാം  "
  },
  {
    "questionNum": 39891,
    "questionText": " സിക്കിമിന്റെ ഔദ്യോഗികമൃഗം?  ",
    "answerText": " ചുവന്ന പാണ്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 39892,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ പഴക്കുട എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 39893,
    "questionText": " ഷേക്സിപിയറിന്റെ അവസാന നാടകം?  ",
    "answerText": " ദി ടെംപസ്റ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39894,
    "questionText": " സിക്കിമിന്റെ ജീവരേഖ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി?  ",
    "answerText": " ടീസ്റ്റ  "
  },
  {
    "questionNum": 39895,
    "questionText": " ഞാൻ എന്ന ആത്മകഥ ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " എൻ.എൻ.പിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 39896,
    "questionText": " സിഗരറ്റ് ലാമ്പിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം?  ",
    "answerText": " ബ്യൂട്ടെയ്ൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39897,
    "questionText": " ആഗസ്റ്റ് വാഗ്ദാനം മുന്നോട്ടുവച്ച വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " ലിൻലിങ് തോ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 39898,
    "questionText": " ലോകപുസ്തകദിനം?  ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 23  "
  },
  {
    "questionNum": 39899,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വനിതാവിദേശകാര്യ സെക്രട്ടറി ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ചോക്കിലാ അയ്യർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39900,
    "questionText": " ഭൂസമരം നടന്ന ചെങ്ങറ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പത്തനം തിട്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 39901,
    "questionText": " സംസ്ഥാന അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്?  ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 356  "
  },
  {
    "questionNum": 39902,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഓൺലൈൻ ലോട്ടറി ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സിക്കിം  "
  },
  {
    "questionNum": 39903,
    "questionText": " എസ്.എസ്.എൽ.സി ഗ്രേഡിംഗ് സമ്പ്രദായം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 39904,
    "questionText": " കേരള ടാഗോർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39905,
    "questionText": " സ്‌കൂൾ പാഠ്യപദ്ധതിയിൽ ഭഗവത് ഗീതാപഠനം നിർബന്ധമാക്കിയ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39906,
    "questionText": " യാചനയാത്ര നടത്തിയത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39907,
    "questionText": " ആയുർവ്വേദത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " ആത്രേയമഹർഷി  "
  },
  {
    "questionNum": 39908,
    "questionText": " 2020 ഒളിമ്പിക്സ് വേദി?  ",
    "answerText": " ടോക്കിയോ  "
  },
  {
    "questionNum": 39909,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയുടെ ധാന്യപ്പുര എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39910,
    "questionText": " ഇതിഹാസങ്ങളുടെനാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 39911,
    "questionText": " കൊല്ലം പട്ടണത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " മാർസാഫിർ ഈസോ  "
  },
  {
    "questionNum": 39912,
    "questionText": " സീറോ വിമനത്താവളം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39913,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നയാഗ്ര എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അതിരപ്പിള്ളി  "
  },
  {
    "questionNum": 39914,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പരിസ്ഥിതി ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " ആർ. മിശ്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 39915,
    "questionText": " ആനകളുടെ മുഴുവൻ അസ്ഥികളും പ്രദർശിപ്പിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക മ്യൂസിയം?  ",
    "answerText": " ഗവി  "
  },
  {
    "questionNum": 39916,
    "questionText": " മംഗലാപുരം ഏത് നദീതീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " നേത്രാവതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39917,
    "questionText": " എതിരില്ലാതെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതി?  ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവ റെഡ്ഡി. "
  },
  {
    "questionNum": 39918,
    "questionText": " വെളുത്ത സ്വർണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " പ്ലാറ്റിനം  "
  },
  {
    "questionNum": 39919,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ഡിജിറ്റൽ സിനിമ?  ",
    "answerText": " മൂന്നാമതൊരാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 39920,
    "questionText": " മനുഷ്യവിസർജ്യത്തിന്റെ മഞ്ഞ നിറത്തിനു കാരണം?  ",
    "answerText": " ബിലിറുബിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39921,
    "questionText": " കെട്ടിടനികുതി അടയ്ക്കുന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 39922,
    "questionText": " തെലങ്കാനയിലെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖരറാവു  "
  },
  {
    "questionNum": 39923,
    "questionText": " ഉമിനീരിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന രാസാഗ്നി?  ",
    "answerText": " ടയലിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39924,
    "questionText": " പ്രഥമ കോവിലൻ പുരസ്ക്കാര ജേതാവ്?  ",
    "answerText": " ഇറോം ഷർമിള  "
  },
  {
    "questionNum": 39925,
    "questionText": " 2014 ലെ സംസ്ഥാന അവാർഡ് നേടിയ മികച്ച ചിത്രം?  ",
    "answerText": " ക്രൈം നം. 89  "
  },
  {
    "questionNum": 39926,
    "questionText": " മനാസ് വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " അസം  "
  },
  {
    "questionNum": 39927,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ കമ്പ്യൂട്ടർ വത്കൃത പഞ്ചായത്ത്?  ",
    "answerText": " വെള്ളനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39928,
    "questionText": " നബാർഡിന്റെ രൂപവത്ക്കരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കമ്മിറ്റി?  ",
    "answerText": " ബി. ശിവരാമൻ കമ്മിറ്റി  "
  },
  {
    "questionNum": 39929,
    "questionText": " ഭിലായ് ഉരുക്ക് നിർമ്മാണശാല ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഢ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39930,
    "questionText": " ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിലുറപ്പ് നിയമം പ്രാബല്യത്തിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 2005 സെപ്തംബർ 7  "
  },
  {
    "questionNum": 39931,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് ബാരിസ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നദി?  ",
    "answerText": " പമ്പ  "
  },
  {
    "questionNum": 39932,
    "questionText": " മാർഗദർശിയായ ഇംഗ്ലീഷുകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39933,
    "questionText": " ബയോഗ്യാസിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഘടകം?  ",
    "answerText": " മീഥൈൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39934,
    "questionText": " മുംബയ് ഭീകരാക്രമണത്തിന്റെ സൂത്രധാരന്മാരിൽ മുഖ്യപ്രതിയെ യു. എസ്.കോടതി തടവിന് വിധിച്ചു. ആരാണ് ഇയാൾ?  ",
    "answerText": " ഹെഡ്ലി  "
  },
  {
    "questionNum": 39935,
    "questionText": " പമ്പാനദിയുടെ പതനസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39936,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങളിലൂടെ കടന്നു പോകുന്ന ട്രെയിൻ?  ",
    "answerText": " നവയുഗ് എക്സ് പ്രസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39937,
    "questionText": " വിദേശ ആക്രമണത്തിൽ കൊല്ലപ്പെട്ട ആദ്യഇന്ത്യൻ മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ബൽവന്ത് റായ് മേത്ത  "
  },
  {
    "questionNum": 39938,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ കമാന്റോ വിഭാഗം?  ",
    "answerText": " മാർക്കോസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39939,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ താലൂക്കുകളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 75
  },
  {
    "questionNum": 39940,
    "questionText": " നറോറ ആണവനിലയം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39941,
    "questionText": " ഗോപിനാഥ് ബർദോളി എയർ പോർട്ട് എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗുവാഹതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39942,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കേരളമുഖ്യമന്ത്രി ആയിരുന്ന വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ഇ.കെ. നായനാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39943,
    "questionText": " വേല ചെയ്താൽ കൂലി കിട്ടണം എന്ന മുദ്രാവാക്യം ആദ്യമായി മുഴക്കിയ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമി  "
  },
  {
    "questionNum": 39944,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വർത്തമാന പത്രം?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമോദയം  "
  },
  {
    "questionNum": 39945,
    "questionText": " കരക്കാറ്റ് വീശുന്ന സമയം?  ",
    "answerText": " രാത്രി സമയം  "
  },
  {
    "questionNum": 39946,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ മന്ത്രിസഭ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " അഷ്ടപ്രധാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39947,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തെ ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " വി.ഡി. സവാർക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39948,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പൊലീസ് സേനയുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " കോൺവാലിസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39949,
    "questionText": " കപ്പലുകളുടെ ശ്മശാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ തുറമുഖം?  ",
    "answerText": " അലാങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39950,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഫോസിൽ ഇന്ധനം?  ",
    "answerText": " കൽക്കരി  "
  },
  {
    "questionNum": 39951,
    "questionText": " യുവത്വ ഹോർമോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " തൈമോസിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39952,
    "questionText": " രക്തത്തിന്റെ പി.എച്ച് മൂല്യം എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": 7.4
  },
  {
    "questionNum": 39953,
    "questionText": " മൂക് നായക് എന്ന വാരിക ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ബി.ആർ. അംബേദ്ക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39954,
    "questionText": " സരസകവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മൂലൂർ പത്മനാഭപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 39955,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നെപ്പോളിയൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39956,
    "questionText": " കന്റോൺമെന്റ് ഹൗസ് ആരുടെ ഔദ്യോഗിക വസതിയാണ്?  ",
    "answerText": " കേരള പ്രതിപക്ഷനേതാവിന്റെ  "
  },
  {
    "questionNum": 39957,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പോർച്ചുഗീസുകാർ പണിത ആദ്യ കോട്ട?  ",
    "answerText": " പള്ളിപ്പുറം കോട്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 39958,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപഭൂഖണ്ഡത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39959,
    "questionText": " കനലെരിയും കാലം ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്?  ",
    "answerText": " കൂത്താട്ടുകുളം മേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 39960,
    "questionText": " Jakhan choto Chilam ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്?  ",
    "answerText": " സത്യജിത് റായ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39961,
    "questionText": " കെ. ശ്രീകുമാർ ഏത് തൂലികാനാമത്തിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആഷാമേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39962,
    "questionText": " ഹിഗ്വിറ്റ എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " എൻ.എസ്. മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 39963,
    "questionText": " ആദ്യമായി തിരിച്ചറിഞ്ഞ ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " അസറ്റിക് ആസിഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39964,
    "questionText": " ചാവക്കാട് ഓറഞ്ച് എന്തിന്റെ സങ്കരയിനമാണ്?  ",
    "answerText": " തെങ്ങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39965,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായ ആദ്യ സിനിമാനടി?  ",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 39966,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ദേശീയ പാത?  ",
    "answerText": " 966 ബി  "
  },
  {
    "questionNum": 39967,
    "questionText": " കോലത്തുനാട് എന്ന് ചരിത്രത്തിൽ വിവരിക്കുന്ന നാട് ഇന്ന് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39968,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമസ് രോഗം എന്താണ്?  ",
    "answerText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാത്ത അവസ്ഥ(ഹിമോഫീലിയ)  "
  },
  {
    "questionNum": 39969,
    "questionText": " കോടതിയലക്ഷ്യം ഭരണഘടനയുടെ ഏത് ലിസ്റ്റിൽ ഉൾക്കൊള്ളുന്നു?  ",
    "answerText": " കൺകറന്റ് ലിസ്റ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39970,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പിതാമഹൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സ്വാമിദയാനന്ദ സരസ്വതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39971,
    "questionText": " ഒഡിഷയുടെ ഉരുക്ക് വനിത എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " നന്ദിനി സത്പതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39972,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ആർട്ടിക്ക് പര്യവേഷണ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 39973,
    "questionText": " ത്രിതല പഞ്ചായത്ത് രാജ് സംവിധാനം നിർദ്ദേശിച്ച കമ്മിറ്റി?  ",
    "answerText": " ബൽവന്ത്റായ് മേത്ത കമ്മിറ്റി  "
  },
  {
    "questionNum": 39974,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1950 മാർച്ച് 15  "
  },
  {
    "questionNum": 39975,
    "questionText": " മൂന്നു പ്രധാനമന്ത്രിമാരുടെ കീഴിൽ നടപ്പിലാക്കിയ പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി?  ",
    "answerText": " മൂന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 39976,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ ഒളിമ്പിക്സിന് വേദിയായ നഗരം?  ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39977,
    "questionText": " നൗറ എന്നുവിളിക്കപ്പെട്ട പ്രാചീന കേരളത്തിലെ തുറമുഖം?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39978,
    "questionText": " കോശത്തിന്റെ പവർഹൗസ്?  ",
    "answerText": " മെറ്റോകോൺട്രിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 39979,
    "questionText": " ചോക്ലേറ്റിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " ഓക്സാലിക് ആസിഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39980,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദം?  ",
    "answerText": " കബഡി  "
  },
  {
    "questionNum": 39981,
    "questionText": " മനസാസ്മരാമി എന്ന ആത്മകഥ ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " എസ്. ഗുപ്തൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39982,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നദികൾ ഒഴുകുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കാസർകോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 39983,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശീതമരുഭൂമി?  ",
    "answerText": " ഗോബി  "
  },
  {
    "questionNum": 39984,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ കൊക്കൂൺ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " വീരപ്പൻ വധം  "
  },
  {
    "questionNum": 39985,
    "questionText": " സാഹിത്യത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ നേടിയത് ഏത് രാജ്യക്കാരാണ്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 39986,
    "questionText": " ഉണ്ണായി വാര്യർ സ്മാരകം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട  "
  },
  {
    "questionNum": 39987,
    "questionText": " നാഷണൽ ജു‌ഡീഷ്യൽ അക്കാദമി എവിടെ?  ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 39988,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഫുഡ് ടെക്നോളജി എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " മൈസൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39989,
    "questionText": " ചിമ്മിനി വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിൽ?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 39990,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പടിഞ്ഞാറോട്ടൊഴുകുന്ന നദികളിൽ ഏറ്റവും വലിയ നദി?  ",
    "answerText": " നർമദ  "
  },
  {
    "questionNum": 39991,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലം കല്യാണിക്കുട്ടിയമ്മ ഏതു രംഗത്താണ് പ്രസിദ്ധയായത്?  ",
    "answerText": " മോഹിനിയാട്ടം  "
  },
  {
    "questionNum": 39992,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്കുഭാഗത്ത് ശങ്കരാചാര്യർ സ്ഥാപിച്ച മഠം?  ",
    "answerText": " ജ്യോതിർമഠം  "
  },
  {
    "questionNum": 39993,
    "questionText": " സാംഭർ തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 39994,
    "questionText": " രാജാകേശവദാസിന് രാജാ എന്ന പദവി നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " മോണിങ്ടൺ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 39995,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സന്ദർശിച്ച ആദ്യ ബ്രിട്ടീഷ് വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 39996,
    "questionText": " എ.ആർ. രാജരാജവർമ്മയുടെ മരണത്തെത്തുടർന്ന് കുമാരനാശാൻ രചിച്ച കാവ്യം?  ",
    "answerText": " പ്രരോദനം  "
  },
  {
    "questionNum": 39997,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ പേശികളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 639
  },
  {
    "questionNum": 39998,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വ്യവസായശാലകൾ ഉള്ളഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 39999,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി ഏത് ചെടിയുടെ മുന്തിയ ഇനമാണ്?  ",
    "answerText": " ചെമ്പരത്തി  "
  },
  {
    "questionNum": 40000,
    "questionText": " അന്തർദ്ദേശീയ സാക്ഷരതാ ദിനം?  ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 8  "
  }
]